<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string name="app_name">Blood Pressure</string>
    <string name="ana_giris">الأساسية</string>
    <string name="tansiyonum">ضغط دمي</string>
    <string name="en_son">الأحدث</string>
    <string name="buyuk_tansiyon">الانقباضي</string>
    <string name="kucuk_tansiyon">الانبساطي</string>
    <string name="nabiz">نبض</string>
    <string name="tum_kayitlar">كل السجلات</string>
    <string name="ekle">يضيف</string>
    <string name="ortalama">متوسط</string>
    <string name="tansiyon_bilgileri">معلومات ضغط الدم</string>
    <string name="daha">أكثر</string>
    <string name="izleyici">تعقب</string>
    <string name="kayitlar">السجلات</string>
    <string name="hipotansiyon">انخفاض ضغط الدم</string>
    <string name="normal">طبيعي</string>
    <string name="yüksek">مرتفع</string>
    <string name="hipertansiyonbirinciasama">ارتفاع ضغط الدم. المرحلة 1</string>
    <string name="hipertansiyonikinciasama">ارتفاع ضغط الدم. المرحلة الثانية</string>
    <string name="hipertansif">ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="gecmis">ماضي</string>
    <string name="hipertansiyonayonelikyasam">آثار ارتفاع ضغط الدم يجب أن تعرفه</string>
    <string name="lifestyle">علاجات نمط الحياة لارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="first_aid">الإسعافات الأولية لحالات الطوارئ الخافضة للضغط</string>
    <string name="hypotension_diagons">تشخيص انخفاض ضغط الدم والعلاج الطبي</string>
    <string name="exercises">تمارين للسيطرة على ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="alltoknow">كل ما يجب معرفته عن انخفاض ضغط الدم</string>
    <string name="medications">أدوية ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="Bp">سوء فهم ضغط الدم والأساطير</string>
    <string name="hypertension_types">أنواع ارتفاع ضغط الدم وأعراضه</string>
    <string name="topmistakes">أهم الأخطاء عند قياس ضغط الدم</string>
    <string name="first_aid_hypertensive">الإسعافات الأولية لحالات ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="whoe_needs">من الذي يحتاج إلى قياس بي بي في المنزل</string>
    <string name="faq">الأسئلة الشائعة - لماذا لا نوفر قياس ضغط الدم في تطبيقنا؟الأسئلة الشائعة - لماذا لا نوفر قياس ضغط الدم في تطبيقنا</string>
    <string name="understanding">فهم أرقام ضغط الدم</string>
    <string name="master">جهاز قياس ضغط الدم من ماستر هوم</string>
    <string name="risk">عوامل الخطر لارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="tarih">تاريخ</string>
    <string name="bilgiler">المعلومات والمعرفة</string>
    <string name="tarihvesaat">التاريخ و الوقت </string>
    <string name="not">ملحوظة </string>
    <string name="kaydet">حفظ </string>
    <string name="yenirekor">رقم قياسي جديد</string>
    <string name="bilgi">معلومات </string>

    <string name="hipertansiyon_egzersiz">البحث عن طرق خالية من الأدوية للوقاية الأولية من ارتفاع ضغط الدم وعلاجه والسيطرة عليه ، فأنت في المكان الصحيح. ستقدم هذه المقالة تمارين بدنية تساعد في خفض ضغط الدم. قم بإضافتها إلى روتينك اليومي ويمكنك أن ترى مقدار الفرق الذي ستحدثه. </string>
    <string name="aerobik_egzersiz">التمارين الرياضية </string>
    <string name = "aerobik_egzersiz_tanim"> كطريقة أولية في ارتفاع ضغط الدم ؛ يمكن استخدام التمارين الهوائية التي تتضمن مجموعات عضلية كبيرة ، والتي يمكن أن تستمر وتكون إيقاعية. لطالما كانت التمارين الهوائية وسيلة مهمة في الوقاية والعلاج من الأمراض النموذجية مثل داء السكري غير المعتمد على الأنسولين وارتفاع ضغط الدم وأمراض القلب وهشاشة العظام التي تحدث مع تقدم العمر. تم تجربة المشي والركض وركوب الدراجات كتمارين للقدرة على التحمل. العامل الذي يطيل وقت التمرين مهم في التفضيلات الشخصية لاختيار التمرين. يجب اختيار أنواع التمارين التي تضمن أن تكون مدة التمرين أطول فترة ممكنة. </string>
    <string name = "aerobik_egzersiz_nekadar"> كم نحتاج من التمارين الهوائية </string>
    <string name = "aerobik_egzersiz_nekadar_tanim"> تم تحديد معدل تكرار التمارين الهوائية بين 3 و 5 أيام في الأسبوع ليكون فعالًا في خفض ضغط الدم. في العدد المحدود من الدراسات التي تشير إلى 7 جلسات في الأسبوع ، أفادوا أنها قد تكون أكثر فعالية من الدراسات التي أجريت 3 جلسات في الأسبوع. بشكل عام ، يستفيد الأشخاص ذوو القدرة المنخفضة على ممارسة التمارين من الكثافة المنخفضة والتمارين الطويلة التي يتم تطبيقها عدة مرات في اليوم ، بينما يستفيد الأشخاص ذوو القدرة العالية على ممارسة التمارين من التمرين المستمر من 3 إلى 5 أيام في الأسبوع. توصي الكلية الأمريكية للطب الرياضي  بممارسة التمارين الهوائية ، ويفضل أن تكون كل أيام الأسبوع </string>
    <string name = "aerobik_ornek_baslik"> أمثلة على الأنشطة الهوائية التي تستخدم مجموعات عضلية كبيرة </string>
    <string name = "aerobik_ornekler">. يصعد الدرج. سير . الهرولة . دراجة هوائية . سباحة . الرقص </string>
    <string name = "direnc"> تدريب المقاومة </string>
    <string name = "direnc_tanim"> لا يُنصح عمومًا بتمارين القوة (مثل رفع الأثقال) للأشخاص المصابين بارتفاع ضغط الدم. ومع ذلك ، فإن هذه التمارين مهمة بشكل خاص عند كبار السن ، حيث يؤدي فقدان كتلة العضلات وضعفها إلى أضرار جسيمة. عندما يتم توفير التحكم في ضغط الدم وتعليم المريض جيدًا ، يوصى باستخدام تمارين التقوية جنبًا إلى جنب مع التمارين الهوائية التي تقوي قدرة الجهاز القلبي الوعائي على التحمل. </string>
    <string name="direnc_onlem">مقاسات </string>
    <string name = "direnc_onlem_tanim"> يتم تطبيق تمارين القوة في الغالب على مجموعات العضلات الرئيسية. يجب تجنب تمارين متساوية القياس بشكل خاص. يجب اتباع وضعية الشخص ومقدار الوزن الذي تم رفعه. يجب ألا تحبس أنفاسك أثناء التمارين. يوصى بتمارين تقوية منخفضة المقاومة متعددة التكرار. بينما توصي الكلية الأمريكية للطب الرياضي بتمارين تقوية لمجموعات العضلات الكبيرة 2 أو 3 مرات في الأسبوع ، 3 مجموعات ، 8 أو 15 تكرارًا تتضمن 810 مجموعات عضلية ، للأفراد في منتصف العمر المصابين بارتفاع ضغط الدم ؛ يوصي بتمارين التقوية لمجموعات العضلات الكبيرة 2 أو 3 مرات في الأسبوع ، مجموعة واحدة ، 8 أو 15 تكرارًا تتضمن 810 مجموعات عضلية. يمكن زيادة الأحمال تدريجيًا ، بدءًا من 40 إلى 60 بالمائة من الحد الأقصى لوزن التكرار المحدد (شدة معتدلة). يمكن أن تؤدي زيادة قوة العضلات إلى زيادة قدرة العديد من الأفراد على أداء أنشطة مثل صعود السلالم والمشي. </string>
    <string name="ekipman">أمثلة لتدريب المقاومة بالمعدات </string>
    <string name = "ekipman_ornekler">. الضغط على الصدر. ضغط الكتف. تمديد العضلة ثلاثية الرؤوس. العضلة ذات الرأسين حليقة. أسحب للأسفل. تمديد أسفل الظهر. خدمة النقل . تجعيد الساق. حركة بناء عضلات الساق. </string>
    <string name="esneklik"> تدريب المرونة</string>
    <string name = "essnekliktanim"> تمارين أو تمارين المرونة البسيطة مفيدة لفرط ضغط الدم. عندما تقوم بشد عضلاتك ومفاصلك ، فإنك تقوم في الواقع بشد الأوعية الدموية والشرايين وتقليل تدفق الدم وتيبسه. حان الوقت لإضافة الإطالة إلى روتين التمرين. </string>
    <string name="esneklikkactane">كم عدد تمارين المرونة التي نحتاجها</string>
    <string name = "esneklikkactanetanim"> وفقًا للبحث ، يمكن أن يؤدي القيام بذلك من يومين إلى 5 أيام في الأسبوع إلى خفض ضغط الدم. وفي الوقت نفسه ، من المهم الاحتفاظ بكل تمرين ما بين 10 و 30 ثانية لضمان المكاسب. </string>
    <string name="esneklikornekbaslik">أمثلة تمتد المرونة</string>
    <string name="esneklikornek">. يوجا. بيلاتيس</string>

    <string name = "hipertansiyongiris"> محاربة الجودة الصامتة هي التزام مدى الحياة. لا تعتمد فقط على المخدرات وقم ببعض التغييرات لإنقاذ قلبك. باتباع أسلوب الحياة الصحي للقلب في هذه المقالة ، يمكنك استعادة أرقامك إلى حيث ينبغي أن تكون. دعونا نتخذ خطوات لخفض ضغط الدم وتحسين الحياة اليومية. </string>
    <string name = "title1"> تقنيات الضغط النفسي والاسترخاء </string>
    <string name = "title1tanim"> يمكن أن يتسبب التوتر العاطفي في ارتفاع حاد في ضغط الدم. يمكن أن توفر المناهج السلوكية المعرفية مثل التغذية الراجعة البيولوجية واليوجا والتأمل التجاوزي والعلاج النفسي انخفاضًا قصير المدى في ضغط الدم. ومع ذلك ، فإن الآثار المفيدة طويلة المدى لهذه الأساليب غير معروفة. أظهرت دراسة أن علاج الوقاية من الإجهاد غير فعال في الوقاية من ارتفاع ضغط الدم. لا يوجد دليل يشير إلى أن المهدئات والمهدئات تقلل من ضغط الدم. </string>
    <string name="title2">النشاط البدني</string>
    <string name = "title2tanim"> يزيد خطر الإصابة بارتفاع ضغط الدم لدى الأشخاص الذين يعيشون حياة خاملة بنسبة 20 إلى 50 بالمائة عن أولئك الذين يمارسون نشاطًا بدنيًا منتظمًا. في حالات ارتفاع ضغط الدم الذين يمارسون التمارين الهوائية بانتظام (متساوي التوتر) ، هناك انخفاض بنسبة 4 إلى 8 ملم زئبقي في ضغط الدم الانقباضي. مرضى ارتفاع ضغط الدم على الأقل 3 إلى 4 مرات في الأسبوع للوصول إلى 60 إلى 70 في المائة من معدل ضربات القلب المستهدف لمدة 30 إلى 45 دقيقة. يجب أن يأخذوا مناحي سريعة. هذا النوع من التمارين أكثر فاعلية من الجري أو الركض. تمارين متساوية القياس ليست مناسبة لارتفاع ضغط الدم. لا يتم بطلان استخدام الأدوية الخافضة للضغط في التمارين متساوية التوتر. بالنسبة لأولئك الذين يستخدمون حاصرات بيتا ، قد يكون الوصول إلى 50 في المائة من معدل ضربات القلب المستهدف كافياً. يقل تصلب الشرايين لدى أولئك الذين يمارسون التمارين الهوائية بانتظام ، بينما يزداد الامتثال الشرياني الشامل وإفراز EDRF وحساسية الأنسولين. تلعب هذه الآليات دورًا في خفض ضغط الدم. </string>
    <string name="title3">استخدام الكحول</string>
    <string name = "title3tanim"> انتشار ارتفاع ضغط الدم أعلى لدى الأشخاص الذين تتجاوز كمية الكحول الإيثيلي فيها 28 إلى 55 جرامًا في اليوم. وتشمل هذه الارتفاعات الحادة في ضغط الدم. عند هؤلاء الأشخاص ، يقلل الكحول من تأثير الأدوية الخافضة للضغط ويزيد من خطر الإصابة بالسكتة الدماغية. قد يتم الكشف عن ارتفاع ضغط الدم في بداية الأسبوع بسبب التوقف الحاد عن تناول الكحول لدى من يشربون الكحول بكثرة (5 أضعاف أو أكثر) خلال عطلة نهاية الأسبوع. ترتبط الكميات الصغيرة من تعاطي الكحول يوميًا بانخفاض معدل الوفيات والمراضة بسبب مرض الشريان التاجي أكثر من عدم تناول الكحول أو تناوله أكثر. يجب أن يقتصر استهلاك الكحول على 60 مل من الويسكي أو 300 مل من النبيذ أو 720 مل من البيرة يوميًا. نظرًا لأن تأثير الكحول قد يكون أعلى لدى الأشخاص النحيفين ، يجب على النساء استخدام كمية أقل من الكحول من القيم المحددة ، نظرًا لأن امتصاص الكحول الإيثيلي أعلى عند النساء منه عند الرجال. </string>
    <string name="title4">تناول المغنيسيوم</string>
    <string name = "title4tanim"> تظهر الدراسات ارتفاع معدل انتشار ارتفاع ضغط الدم لدى أولئك الذين يتبعون نظامًا غذائيًا منخفض المغنيسيوم. ومع ذلك ، فإن هذه العلاقة ليست عند المستوى الذي يتطلب تناول المغنيسيوم لخفض ضغط الدم. 50النسبة المئوية من المصابين بفرط ضغط الدم الذين يتلقون العلاج بمدرات البول المزمنة لديهم مستويات منخفضة من المغنيسيوم في العضلات. نقص المغنيسيوم مسؤول أيضًا عن نقص بوتاسيوم الدم الذي لا يتحسن مع مكملات البوتاسيوم. في هؤلاء المرضى ، قد يؤدي تناول 15 مليمول ملغ يوميًا إلى خفض ضغط الدم والمساعدة في تحسين نقص بوتاسيوم الدم والتأثير إيجابًا على استقلاب الجلوكوز. </string>
    <string name="title5">تناول الكالسيوم</string>
    <string name = "title5tanim"> أظهرت الدراسات الوبائية نتائج متضاربة حول العلاقة بين مستوى ضغط الدم وكمية الكالسيوم الغذائية. عندما يتم إعطاء الكالسيوم 1 غرام في اليوم ، فإنه يسبب انخفاضًا طفيفًا للغاية في ضغط الدم الانقباضي ولا يتغير ضغط الدم الانبساطي. ومع ذلك ، فإن هذا التأثير لا يتطلب زيادة في تناول الكالسيوم للوقاية من ارتفاع ضغط الدم أو علاجه. زيادة تناول الكالسيوم يزيد من فرط كالسيوم البول الموجود بالفعل في ارتفاع ضغط الدم ، والذي يمكن أن يؤدي إلى حصوات الكلى والتهاب المسالك البولية </string>
    <string name="title6">تناول البوتاسيوم</string>
    <string name = "title6alim"> النظام الغذائي ، يعمل حوالي 90 ملي مول من البوتاسيوم يوميًا من الفواكه والخضروات الطازجة على خفض ضغط الدم في حالات ارتفاع ضغط الدم. في التجارب السريرية المعشاة ذات الشواهد ، كان هذا الانخفاض 4.4 ملم زئبقي في ضغط الدم الانقباضي و 2.4 ملم زئبقي في ضغط الدم الانبساطي. يوفر استخدام سترات البوتاسيوم أو بيكربونات البوتاسيوم انخفاضًا في ضغط الدم أكثر من كلوريد البوتاسيوم. يمكن تقليل تأثير خفض ضغط الدم للبوتاسيوم عند استخدام نظام غذائي مقيد بالصوديوم. يجب توخي الحذر عند استخدام البوتاسيوم في المرضى الذين يعانون من الفشل الكلوي الذين يتناولون مثبطات الإنزيم المحول للأنجيوتنسين أو مضادات مستقبلات A اثنين. البوتاسيوم. يسبب زيادة في نشاط الأوعية الدموية صوديوم و البوتاسيوم فوسفات شجرة الأدينوزين وبالتالي استرخاء الأوعية الدموية ، وانخفاض مقاومة الأوعية الدموية الكلوية وزيادة معدل الترشيح الكبيبي ، ويظهر تأثير خفض ضغط الدم من خلال هذه الآليات. </string>
    <string name="title7">تقييد الملح</string>
    <string name = "title7alim"> يجب عدم الخلط بين المصطلحين ملح وصوديوم. الكلوريد يزيد من تأثير الصوديوم. يؤخذ الصوديوم مع الطعام ، في الغالب على شكل ملح طعام. عندما يؤخذ الصوديوم في أشكال أخرى  ، فإن تأثير ارتفاع ضغط الدم ليس كثيرًا. في الدراسات السريرية العشوائية ، عندما تم تقييد تناول الصوديوم إلى 80 إلى 100 مليمول (4.7 إلى 5.8 جم) يوميًا في مرضى ارتفاع ضغط الدم ، انخفض ضغط الدم الانقباضي بمقدار 4.8 ، و 1 ملم زئبقي ، و 2.5.0.7 ملم زئبق في ضغط الدم الانبساطي. لوحظ (64). يجب عدم تناول الملح لمدة 5 أسابيع في المتوسط لضمان انخفاض ضغط الدم. هذا التأثير أكثر وضوحا في ارتفاع ضغط الدم المسنين. يجب نصح المرضى باستهلاك أقل من 100 مليمول (5.8 جم) صوديوم يوميًا أو أقل من 6 جم كلوريد الصوديوم (ملح) يوميًا. يأتي جزء كبير من الصوديوم الغذائي من الأطعمة المصنعة. يجب تجنب مثل هذه الأطعمة ويجب عدم استخدام هزازات الملح على الطاولة. يزيد تقييد الصوديوم من تأثير الأدوية الخافضة للضغط. لا يُرى هذا التأثير لأن حاصرات قنوات الكالسيوم لها خواص ذاتية في التغذية. ومع ذلك ، يزيد التأثير المضاد للبروتينات لحاصرات قنوات الكالسيوم. قد يقلل تناول 15 إلى 20 جرامًا من الملح يوميًا من التأثير الخافض للضغط لمدرات البول. يقلل تقييد الصوديوم من فقد البوتاسيوم بسبب مدرات البول ، ويعيد تضخم البطين الأيسر ، ويحمي من هشاشة العظام ، ويريح الأوعية الدموية والعضلات الملساء في الشعب الهوائية. إذا كان الحد من الصوديوم أقل من 10 إلى 20 مليمول يوميًا ، فهناك زيادة في الكاتيكولامينات البلازمية ، LDL والدهون الثلاثية ، ومقاومة الأنسولين. </string>
    <string name="title8">الاقلاع عن التدخين</string>
    <string name = "title8alim"> 15 إلى 30 دقيقة بعد كل سيجارة. ارتفاع حاد في ضغط الدم. على الرغم من عدم إمكانية اكتشافه في الممارسة السريرية ، فقد تم إثبات ارتفاعات في قياسات ضغط الدم المتنقلة على مدار 24 ساعة. يُعد تدخين السجائر من العوامل التي تزيد من مخاطر الإصابة بأمراض القلب والأوعية الدموية مرتين إلى ثلاث مرات. تظهر التأثيرات الإيجابية للقلب والأوعية الدموية في غضون عام واحد من الإقلاع عن تدخين التبغ. يضعف التدخين من مستوى الدهون ، ويزيد من مقاومة الأنسولين ، ويزيد من كتلة البطين الأيسر ، ويقلل توسع الأوعية الشرياني المعتمد على البطانة. لا توجد دراسات تظهر أن الإقلاع عن التدخين وحده يخفض ضغط الدم. ومع ذلك ، فإن الإقلاع عن التدخين ضروري لمنع مقاومة العلاج الدوائي في ارتفاع ضغط الدم وتقليل مخاطر الإصابة بأمراض القلب والأوعية الدموية. لصقات النيكوتين لا تزيد من ضغط الدم ويمكن استخدامها للإقلاع عن التدخين. إن تأثير بخاخ النيكوتين الأنفي على ضغط الدم غير معروف. </string>
    <string name="title9">السمنة وفقدان الوزن</string>
    <string name = "title9alim"> هناك ارتباط بين مؤشر كتلة الجسم البالغ 27 أو أكثر وارتفاع ضغط الدم. ارتفاع ضغط الدم المفرط لديه نسبة أعلى من عسر شحميات الدم ، ومقاومة الأنسولين ، والأحداث القلبية الوعائية ، وداء السكري. يؤدي فقدان الوزن البالغ 5 كجم في البداية إلى انخفاض كبير في ضغط الدم لدى معظم مرضى ارتفاع ضغط الدم. في الدراسات السريرية الخاضعة للرقابة ، تبين أن 1 كجم من فقدان الوزن يقلل 1.6 مم زئبق و 1.3 مم زئبق في ضغط الدم الانقباضي والانبساطي. إذا تم ممارسة الرياضة البدنية معًا ، يزداد انخفاض ضغط الدم. يجب تجنب الأدوية القاتلة للشهية لأنها يمكن أن ترفع ضغط الدم وتسبب ارتفاع ضغط الدم الرئوي. مع فقدان الوزن ، يمكن تقليل عدد الأدوية الخافضة للضغط وجرعاتها. لقد ثبت من خلال التحكم في ضغط الدم المتنقل أن اتباع نظام غذائي غني بالفواكه والخضروات وزيت السمك والأطعمة الليفية يمكن أن يقلل 4.5 ملم زئبقي من ضغط الدم الانقباضي و 2.7 ملم زئبقي في ضغط الدم الانبساطي. يتسبب فقدان الوزن في البداية في حدوث تبول شديد ، ثم انخفاض ضغط الدم مع انخفاض في النشاط الودي وتحسن في حساسية الأنسولين ، مما يؤدي إلى انخفاض ضغط الدم على المدى الطويل. </string>

    <string name = "yanlisanlama"> يمكنك سماع كل أنواع الخرافات حول ضغط الدم. يمكن أن يؤدي الاعتقاد بهذه الخرافات إلى تقويض التحكم في ضغط الدم لديك ، بل ويجعل حالتك أسوأ. فيما يلي 9 مفاهيم خاطئة شائعة حول ضغط الدم. تحقق مما يلي ولا تصدقه. </string>
    <string name="yanlisanlamatitle1">إذا ارتفع ضغط الدم فجأة ، فيجب خفضه إلى المعدل الطبيعي.</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle1tanim"> يعد خفض ضغط الدم في وقت قصير (باستخدام الأدوية الوريدية أو بعض الأدوية التي تُعطى تحت اللسان) ضارًا للغاية ، خاصة عند كبار السن ، باستثناء بعض الحالات الخاصة. يسبب مشاكل خطيرة عن طريق تعطيل تدفق الدم إلى الدماغ. في مثل هذه الحالات ، استشر طبيبك. </string>
    <string name="yanlisanlamatitle2">لا ارتفاع ضغط الدم لدى الشباب</string>
    <string name="yanlisanlamatitle2tanim">يمكن أن يحدث ارتفاع ضغط الدم في أي عمر وهو خطير في أي عمر.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle3">ليس لدي أي شكوى لذا فإن ضغط دمي طبيعي</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle3tanim"> الاعتقاد بأن ارتفاع ضغط الدم ليس مهمًا في حالة عدم وجود شكاوى هو اعتقاد خاطئ للغاية. يكون أكثر خطورة إذا كان ارتفاع ضغط الدم لا يسبب شكاوى للمريض. لأن المريض ليس لديه أي شكاوى ، لا يلاحظ المريض ارتفاع ضغط الدم أو لا يسهب في الحديث عن المرض. حتى لو لم يسبب شكاوى ، فإن ارتفاع ضغط الدم يكون دائمًا خطيرًا ويسبب ضررًا للأعضاء المستهدفة مثل القلب والكلى والعين والدماغ. </string>
    <string name="yanlisanlamatitle4">الطعام بدون ملح ليس له طعم على الإطلاق.</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle4tanim"> تزداد عتبة الملح للأجسام الحساسة للملح في لسان الأشخاص الذين يأكلون الأطعمة المالحة باستمرار أو يضيفون الملح إلى وجباتهم ، وهم يرون حتى الوجبات المالحة العادية على أنها غير مملحة. ومع ذلك ، يمكن تدريب براعم التذوق: إذا تناولت كمية أقل من الملح ، بعد بضعة أسابيع ، سوف يتذوق الطعام "مالحًا عاديًا" بالنسبة لك. حتى الأطباق "المالحة العادية" تأتي "مالحة جدًا". لذلك ، يمكن تغيير العادات الغذائية المالحة. علاوة على ذلك ، فإن الكثير من الملح يخفي النكهات المختلفة في الأطباق غير السائدة. من خلال تناول كميات أقل من الملح ، يمكنك إدراك هذه النكهات المختلفة والحصول على مزيد من المتعة من تناول الطعام. </string>
    <string name="yanlisanlamatitle5">يجب أن يكون كبار السن على وجه الخصوص حذرين مع الملح.</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle5tanim"> تناول الكثير من الملح يمكن أن يرفع ضغط الدم للأشخاص من جميع الأعمار. اليوم ، معدل حدوث ارتفاع ضغط الدم (ارتفاع ضغط الدم) في الثلاثينيات والأربعينيات مرتفع جدًا. </string>
    <string name="yanlisanlamatitle6">الأملاح باهظة الثمن هي أكثر صحة.</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle6tanim"> يحتوي الملح على كلوريد الصوديوم (NaCl) ، والصوديوم (Na) هو الذي يرفع ضغط الدم. لا يهم من أين يأتي الملح (البحر ، تحت الأرض ، إلخ) أو كيف يتم تحضيره (بلور ، مسحوق ، خشن). بعد كل شيء ، كلها تحتوي على كلوريد الصوديوم. </string>
    <string name="yanlisanlamatitle7">أستطيع أن أفهم ما إذا كان ضغط دمي مرتفعًا.</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle7tanim"> كثير من الأشخاص المصابين بارتفاع ضغط الدم ليس لديهم أي شكاوى. لذلك لا يمكن معرفة أن ضغط الدم مرتفع إلا إذا تم قياسه. </string>
    <string name="yanlisanlamatitle8">يمكنني استخدام الملح الغذائي بقدر ما أريد بدلاً من الملح العادي.</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle8tanim"> غالبًا ما تحتوي الأملاح الغذائية على كلوريد البوتاسيوم (KCl) ، الذي يعطي طعم الملح. قد يضاف إليه بعض الملح العادي أيضًا. قد يكون كلوريد البوتاسيوم ضارًا لمرضى الكلى. لذلك ، يجب ألا تستخدم ملح الطعام إلا إذا أوصى به طبيبك. </string>
    <string name="yanlisanlamatitle9">ملح الهيمالايا صحي</string>
    <string name="yanlisanlamatitle9tanim">هذا الملح ، الذي يُزعم أنه صحي ، يحتوي أيضًا على كلوريد الصوديوم كما نعرفه.</string>



    <string name = "hpacil"> في هذه المقالة سأحاول أن أقدم لك معلومات حول ارتفاع ضغط الدم وأعراض ارتفاع ضغط الدم وما يجب القيام به في حالة ارتفاع ضغط الدم. حاولت أيضًا أن أكتب ما يمكنك القيام به بشكل عاجل عندما يصبح ارتفاع ضغط الدم مهددًا للحياة عندما يرتفع بشدة. تذكير الطوارئ رقم 112. </string>
    <string name="hpacil1">رد طارئ</string>
    <string name = "hpacil1tanim"> إذا كان ضغط الدم لديك أكبر من 180 ملم زئبق أو كان صغيرًا 120 ملم زئبق ، ولكن لا توجد علامات على تلف الأعضاء الحيوية ، فلا ينبغي أن تظهر أي من هذه الأعراض ، والغثيان والقيء ، ألم في الصدر ، ضيق في التنفس ، ألم شديد في الظهر ، ضعف ، اضطرابات بصرية ، صعوبة في الكلام ، قلق شديد ، نوبات ، عدم استجابة. أنت في هذا الفصل. ربما يحتاج طبيبك إلى إجراء بعض التعديلات على أدويتك. ومع ذلك ، قد تحتاج إلى العلاج كمريض داخلي في المستشفى. حتى لو كنت في هذا الفصل ، يجب عليك بالتأكيد الذهاب إلى المستشفى. </string>
    <string name="hpacil2">رعاية الطوارئ في المستشفى</string>
    <string name = "hpacil2tanim"> إذا كان ضغط الدم لديك ، يكون ضغط الدم الانقباضي 180 أو أقل من 120 أو أعلى ، وهناك علامات تدل على تلف الأعضاء الحيوية ، حتى ولو كان أحد هذه الأعراض كافياً. الغثيان والقيء وألم الصدر وضيق التنفس وآلام الظهر الشديدة والضعف واضطرابات الرؤية وصعوبة الكلام والقلق الشديد والنوبات وعدم الاستجابة مشمولة في هذه الفئة واستدعاء الإسعاف على الفور. </string>
    <string name="hpacil3">يجب عليك قياس ضغط الدم بشكل صحيح.</string>
    <string name = "hpacil3tanim"> إذا لم يكن المريض يعاني من صداع أو ألم في الصدر ، فعليك بالتأكيد تكرار القياس عدة مرات. في بعض الأحيان يمكن إجراء قياس خاطئ على عجل. </string>
    <string name="hpacil4">حافظ على هدوئك وتهدئة المريض وفك أزرار القميص بفك ربطة العنق أو الحزام الضيق.</string>
    <string name = "hpacil4tanim"> إذا وصلت إلى ارتفاع 180 ملم زئبق أو قيم ضغط الدم الانبساطي 120 ملم زئبق بعد التكرار عدة مرات ، فأنت تواجه مشكلة. تحتاج أولاً إلى تهدئة المريض. إذا كانت هناك بيئة متوترة ، فأبعد المريض. في غضون ذلك ، من المهم جدًا أن تظل هادئًا. إذا كان المريض غاضبًا أو منزعجًا جدًا من شيء ما ، فيمكنك قول أشياء مهدئة. قم بفك أي ملحقات ضيقة ، مثل الأحزمة وربطات العنق. أيضا ، تريح المريض عن طريق فك أزرار القميص. </string>
    <string name="hpacil5">اجعله يأخذ أنفاسًا عميقة 6 مرات في 30 ثانية</string>
    <string name = "hpacil5tanim"> بعد الخروج من البيئة ، ضع المريض في مكان بارد ومريح واتركه يأخذ 6 أنفاس عميقة في 30 ثانية. تظهر التجارب أن تمارين التنفس العميق يمكن أن تخفض ضغط الدم المرتفع بما يصل إلى 10 نقاط. يبدأ النظام اللاإرادي في العمل في الجهاز السمبتاوي. </string>
    <string name="hpacil6">تأكد من أن المريض يأخذ دواء ضغط الدم الذي يستخدمه.</string>
    <string name = "hpacil6tanim"> إذا كان المريض يتناول دواء لارتفاع ضغط الدم ، اطلب منه تناوله. إذا كان ضغط دم المريض أعلى من 140 إلى 90 (ضغط الدم الانقباضي 140 ، ضغط الدم الانبساطي 90) وإذا كانت هناك أعراض مثل الغثيان والقيء وألم في الصدر وضيق في التنفس وآلام شديدة في الظهر وضعف واضطرابات بصرية. صعوبة في الكلام ، قلق شديد ، نوبات ، عدم استجابة ، تناول أدويتهم. يجب أن تأخذها على الفور وتذهب إلى المستشفى بشكل عاجل. </string>
    <string name="hpacil7">حاول الوصول إلى طبيب المريض.</string>
    <string name = "hpacil7tanim"> حاول الوصول إلى طبيب المريض بسرعة عبر الهاتف واتبع إرشاداته. بشكل عام ، يستخدم الأطباء الأدوية مع قرص واحد من الكلونيدين الفموي (كلونيدين) 75 ميكروغرام أو كابتوبريل (كابتوبريل) 25 مجم لخفض ضغط الدم. يتم وضعه تحت اللسان حتى تصبح الأدوية التي تحتوي على هذا العنصر النشط نافذة المفعول بسرعة أكبر. إذا لم تكن طبيباً ، فلا تعطِ المريض دواءً أبدًا وفقًا لنفسك. </string>
    <string name="hpacil8">اصطحب المريض إلى المستشفى.</string>
    <string name="hpacil8tanim">على الرغم من التهدئة وانخفاض ضغط الدم ، يجب على المريض مراجعة الطبيب على الفور.</string>
    <string name="hpacil9">الاختيار المعتادين</string>
    <string name="hpacil9tanim">اعتني بقياس ضغط الدم على فترات منتظمة ، سيكون مفيدًا لك. </string>



    <string name = "hipoacil"> هناك طرق علاج جيدة لانخفاض ضغط الدم. وللتوضيح طبياً ، فهو مرتبط بالضغط الذي يمارسه الدم داخل الشرايين. يُعرف انخفاض ضغط الدم ، الذي له أعراض مثل الغثيان والإغماء ، بأنه اضطراب يمكن أن يعاني منه الأفراد من جميع الأعمار. يحدث في مواقف مثل الوقوف لفترة طويلة والشعور بالجوع. إذن ، ما هو جيد لخفض ضغط الدم </string>
    <string name="hipoacil1">حافظ على رطوبتك</string>
    <string name = "hipoacil1tanim"> حاول شرب 8 إلى 10 أكواب من الماء يوميًا. وزع استهلاكك للمياه على مدار اليوم. انتبه أكثر لهذا الأمر ، خاصة في الطقس الحار. استهلاك الماء يزيد من حجم الدم ويمنع هبوط ضغط الدم. </string>
    <string name="hipoacil2">زيادة استهلاك الملح</string>
    <string name = "hipoacil2tanim"> من المعروف أن الحد من تناول الملح موصى به لمن يعانون من ارتفاع ضغط الدم ؛ لأن الملح يسبب احتباس الماء في الجسم ويرفع ضغط الدم. والعكس صحيح أيضًا: يمكن للأشخاص الذين يعانون من انخفاض ضغط الدم أيضًا زيادة تناول الملح ، مما يجعل ضغط الدم لديهم أعلى قليلاً. عادة ، الاستهلاك اليومي الموصى به للملح هو 1 ملعقة صغيرة. بالنسبة لأولئك الذين يعانون من انخفاض ضغط الدم ، يجب زيادة استهلاك الملح إلى 2.5 أو 3 ملاعق صغيرة يوميًا ، حسب الحاجة. </string>
    <string name="hipoacil3">استخدم كمية أقل من الكحول</string>
    <string name = "hipoacil3tanim"> يخفض الكحول ضغط الدم لأنه يريح الأوعية الدموية. كما أن بعض الكحوليات تجفف الجسم لأنها تزيد من إنتاج البول. لذلك ، إذا كنت تستهلك الكحول ، فاحرص على أن تكون محدودًا وخذ الكثير من الماء معك. </string>
    <string name="hipoacil4">تجنب الحرارة</string>
    <string name = "hipoacil4tanim"> الطقس الحار ، البيئات الحارة مثل حمام الساونا ، الدش الساخن ، مثل ارتداء الملابس بدفء شديد. تعمل هذه على خفض ضغط الدم عن طريق إرخاء الأوردة والتسبب أيضًا في فقدان السوائل من الجسم من خلال العرق. </string>
    <string name="hipoacil5">ارتدِ الجوارب الضاغطة</string>
    <string name = "hipoacil5tanim"> هذه الجوارب ، التي تُباع بضغوط وأطوال مختلفة وفقًا للاحتياجات ، تقوم بلف الساقين بإحكام ومنع تجمع الدم في الساقين ، مما يسهل عودة الدم إلى القلب. يمكنك الاستفادة كثيرًا ، خاصة عندما تعلم أنك ستقف لفترة طويلة أو إذا كان لديك دوالي. </string>
    <string name="hipoacil6">ارفع رأس سريرك</string>
    <string name = "hipoacil6tanim"> يؤدي رفع رأس السرير بمقدار 10 إلى 15 سم إلى بعض الآليات المعقدة التي تؤثر على تدفق الدم إلى المخ والكليتين ، كما يؤدي إلى تحسن ضغط الدم والشكاوى المرتبطة به. الشيء المهم هنا هو رفع ليس فقط الرأس ، ولكن أيضًا الجزء العلوي من الجذع. </string>
    <string name="hipoacil7">تناول الطعام في كثير من الأحيان وشيئا فشيئا</string>
    <string name = "hipoacil7tanim"> يؤدي تناول كميات كبيرة من الطعام إلى تحويل تدفق الدم في الجسم إلى الجهاز الهضمي ، مما يؤدي إلى خفض ضغط الدم وتقليل تدفق الدم إلى الدماغ. </string>
    <string name="hipoacil8">تصويب تدريجيًا</string>
    <string name = "hipoacil8tanim"> لا تتعجل عند النهوض من السرير أو الاستيقاظ بعد الجلوس لفترة طويلة. امنح الجسم وقتًا لتنظيم التوتر من خلال الجلوس أولاً ، وتحريك الساقين. </string>
    <string name="hipoacil9">اتصل بالطبيب</string>
    <string name = "hipoacil9tanim"> إذا كانت شكواك شديدة ومتكررة لدرجة أنها تؤثر على حياتك اليومية ، إذا كنت لا تستطيع التعامل مع الأمر بنفسك ، فاستشر الطبيب. ربما يمكن لطبيبك المساعدة من خلال اكتشاف وعلاج بعض المشاكل مثل فقر الدم ونقص الفيتامينات المعدنية والاضطرابات الهرمونية. أو قد تجد أنه من المناسب استخدام العقاقير أو المكملات التي ترفع ضغط الدم. </string>



    <string name = "hiperetki"> يمكن أن يؤدي ارتفاع ضغط الدم إلى مشاكل حيوية أخرى إذا لم يتم اتخاذ الاحتياطات. على الرغم من أن الخطر كبير جدًا ، إلا أنه لا يوجد وعي كاف في المجتمع ضد ارتفاع ضغط الدم. </string>
    <string name="hiperetki1">علاقة النوبة القلبية</string>
    <string name = "hiperetki1tanim"> يعد ارتفاع ضغط الدم غير المنضبط أحد أهم عوامل الخطر في تضيق وانسداد الأوعية التاجية التي تغذي عضلة القلب. في هذه الحالة ، تبرز آلام الصدر ، وعدم الراحة في الصدر ، وضيق التنفس ، والتي تحدث نتيجة عدم كفاية تدفق الدم الغني بالأكسجين لتغذية القلب ، على أنها أكثر أعراض النوبة القلبية شيوعًا. </string>
    <string name="hiperetki2">سكتة دماغية</string>
    <string name = "hiperetki2tanim"> يمكن أن يتسبب ارتفاع ضغط الدم غير المنضبط في تلف الأوعية الدماغية وتضييقها وتشققها. بالإضافة إلى ذلك ، يمكن أن تؤدي الجلطة ، وهي عامل في تكوين ارتفاع ضغط الدم ، إلى السكتة الدماغية عند انسداد الشريان الدماغي. </string>
    <string name="hiperetki3">سكتة قلبية</string>
    <string name = "hiperetki3tanim"> عندما يكون هناك ارتفاع في ضغط الدم ، تتكاثف عضلة القلب لتضخ الدم في جميع أنحاء الجسم. بمرور الوقت ، لا تستطيع عضلة القلب المتضخمة أداء وظيفتها لضخ ما يكفي من الدم ويحدث قصور في القلب. </string>
    <string name="hiperetki4">مشاكل في الذاكرة</string>
    <string name = "hiperetki4tanim"> يؤثر الضرر الناجم عن ارتفاع ضغط الدم في أوعية الدماغ سلبًا على مهارات الذاكرة والتفكير والتحدث. </string>
    <string name="hiperetki5">جمعية أمراض الكلى</string>
    <string name = "hiperetki5tanim"> قدرة الكلى على تنقية الدم من الفضلات ؛ يحتاج إلى عروق صحية للحفاظ على توازن السوائل والهرمونات والملح والحمض بانتظام. لهذا السبب فإن اضطراب هذا النظام بسبب ارتفاع ضغط الدم يؤدي إلى أمراض الكلى المختلفة. كما تزداد صعوبة تنظيم ضغط الدم على الجسم </string>
    <string name="hiperetki6">أمراض الأوعية الدموية الطرفية</string>
    <string name = "hiperetki6tanim"> إذا تأثر تدفق الدم نتيجة لتصلب الشرايين في أوردة الساق ، فقد يحدث ألم وتشنج وتنميل في القدمين والساقين. </string>
    <string name="hiperetki7">سماكة وتضيق أوعية العين</string>
    <string name = "hiperetki7tanim"> إذا لم يتم علاج ارتفاع ضغط الدم ، فقد يؤدي ذلك إلى تلف الأوعية الدقيقة المؤدية إلى شبكية العين ؛ يمكن أن تسبب النتيجة مشاكل في الرؤية على مستويات مختلفة ، حتى فقدان البصر الدائم. يمكن أن يؤدي ضغط الدم غير المنضبط ، والذي يسبب أيضًا السكتة الدماغية ، إلى فقدان البصر. </string>
    <string name="hiperetki8">الاختلالات الجنسية</string>
    <string name = "hiperetki8tanim"> دراسات علمية؛ يكشف أن العجز الجنسي أكثر شيوعًا في كل من الرجال والنساء المصابين بارتفاع ضغط الدم مقارنة بالأشخاص غير المصابين بارتفاع ضغط الدم. </string>
    <string name="hiperetki9">أم الدم الأبهرية</string>
    <string name = "hiperetki9tanim"> نتيجة لارتفاع ضغط الدم بسبب ارتفاع ضغط الدم وضعف جدار الوعاء الدموي بمرور الوقت ، يمكن أن يسبب تضخمًا في جزء من الوعاء والانتفاخ ، والذي يُعرَّف بأنه تمدد الأوعية الدموية. على الرغم من أن تمدد الأوعية الدموية يمكن أن يتشكل في الأوعية الدموية في جميع أنحاء الجسم ، فإنه غالبًا ما يوجد في أكبر وعاء بالجسم ، وهو الشريان الأورطي ، ويمكن أن يتمزق ويسبب نزيفًا يهدد الحياة. </string>

    <string name = "tanhata"> هناك بعض القواعد التي يجب اتباعها قبل وأثناء قياس ضغط الدم حتى لا تكون قيم ضغط الدم خاطئة. </string>
    <string name="tanhata1">لا تتحدث أو تضحك أو تصدر ضوضاء أثناء قياس ضغط الدم.</string>
    <string name="tanhata1t"></string>
    <string name="tanhata2">لا تقيس ضغط الدم دون تلبية احتياجات المرحاض قبل قياس ضغط الدم.</string>
    <string name="tanhata2t"></string>
    <string name="tanhata3">لا تقيس الملابس الضيقة</string>
    <string name="tanhata3t"></string>
    <string name="tanhata4">الغرفة ليست شديدة الحرارة أو شديدة البرودة</string>
    <string name="tanhata4t"></string>
    <string name="tanhata5">يجب أن تكون قدميك ثابتة على الأرض</string>
    <string name="tanhata5t"></string>
    <string name="tanhata6"> قم بالقياس باستخدام الذراع العارية.</string>
    <string name="tanhata6t"></string>
    <string name="tanhata7">افحص بطارية الجهاز</string>
    <string name="tanhata7t"></string>
    <string name="tanhata8">لا تدخن أثناء القياس</string>
    <string name="tanhata8t"></string>
    <string name="tanhata9">لا تتحرك كثيرا عند القياس</string>
    <string name="tanhata9t"></string>




    <string name = "bpunder"> يسمى ضغط الدم داخل الشرايين ضغط الدم. عندما تنقبض عضلة الشعيرات الدموية ، يتم ضخ الدم في الشرايين. الضغط المقاس في هذا الوقت هو الضغط الانقباضي. عندما ترتخي عضلة القلب ، يتوقف الدم في الوريد. الضغط المقاس في هذا الوقت هو الضغط الانبساطي. في قياس ضغط الدم ، يتم فحص ضغط الدم الانقباضي (الكبير) والانبساطي (الصغير). ارتفاع ضغط الدم يسمى ارتفاع ضغط الدم. يمكن أن يختلف ضغط الدم المثالي من شخص لآخر. في المتوسط ، يعتبر ضغط الدم الانقباضي بين 120 و 130 وضغط الدم الانبساطي بين 70 و 90 طبيعيًا. يمكن اعتبار قيم انخفاض ضغط الدم لدى الشباب والأطفال طبيعية. دعونا نفحص هذه القيم الآن. </string>
    <string name="bpunder1">انخفاض ضغط الدم</string>
    <string name = "bpunder1t"> لا يسبب انخفاض ضغط الدم أي أعراض ولا يعتبر مرفوضًا إلا إذا كان واضحًا جدًا. يعتبر إيجابيا لأنه يقلل من خطر الإصابة بأمراض القلب والأوعية الدموية. الانخفاض المفاجئ في ضغط الدم يمكن أن يسبب الدوار والضعف والإغماء. </string>
    <string name="bpunder2">طبيعي</string>
    <string name = "bpunder2t"> يكون ضغط الدم مثاليًا (طبيعي) إذا كان ضغط الدم الانقباضي أقل من 120 ملم زئبق وضغط الدم الانبساطي أقل من 80 ملم زئبق. إذا كان ضغط الدم الانقباضي أو الانبساطي أعلى من الحد المسموح به ، فأنت خارج النطاق الطبيعي. إذا كان ضغط الدم الانقباضي طبيعيًا ولكن ضغط الدم الانبساطي أعلى من 90 زئبق ، فإننا نطلق عليه ارتفاع ضغط الدم الانبساطي المنعزل. </string>
    <string name="bpunder3">ترقية</string>
    <string name = "bpunder3t"> إذا كان ضغط الدم الانقباضي لديك يتراوح بين 120 و 129 ملم زئبقي وكان ضغط الدم الانبساطي أقل من 80 ملم زئبقي ، فأنت في فئة ضغط الدم المرتفع. أسس عادات صحية حتى يعود ضغط الدم إلى طبيعته أو لا يرتفع أكثر. تأكد من إجراء قياس ضغط الدم والضوابط العامة في غضون 3 إلى 6 أشهر. </string>
    <string name="bpunder4">مرحلة ارتفاع ضغط الدم 1</string>
    <string name = "bpunder4t"> يُذكر ارتفاع ضغط الدم (المستوى 1) إذا كان ضغط الدم الانقباضي بين 130 و 139 ملم زئبق أو كان ضغط الدم الانبساطي بين 80 و 89 ملم زئبق. يمكنك أن تطلب من طبيبك المساعدة. إذا كانت مخاطرك أقل من 10 في المائة ، فتخلص من عاداتك السيئة وقم بقياس ضغط الدم والضوابط العامة كل 3 أو 6 أشهر. إذا كانت مخاطرك تزيد عن 10 في المائة ، فيجب أن تحصل على رأي الطبيب. </string>
    <string name="bpunder5">مرحلة ارتفاع ضغط الدم 2</string>
    <string name = "bpunder5t"> إذا كان ضغط الدم الانقباضي أكبر من 140 ملم زئبقي أو يساوي ، أو إذا كان ضغط الدم الانبساطي أكبر من 90 ملم زئبق أو يساوي 90 ملم زئبقي ، فإنك تسقط في ضغط الدم المرتفع (المفرط) (المستوى 2) ) فئة ضغط الدم. </string>
    <string name="bpunder6">أزمة ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name = "bpunder6t"> إذا كان ضغط الدم الانقباضي لديك يساوي أو يزيد عن 180 ملم زئبقي ، أو إذا كان ضغط الدم الانبساطي يساوي أو يزيد عن 180 ملم زئبقي ، فأنت تعاني من أزمة ارتفاع ضغط الدم. اذهب إلى المستشفى على الفور قبل أن تتضرر أعضائك بسبب ارتفاع ضغط الدم. خلال هذا الوقت ، جرب أسلوب التنفس العميق 6 مرات في 30 ثانية. </string>
    <string name="bpunder7">التوتر الزائف</string>
    <string name = "bpunder7t"> يتطلب الأمر ثلاثة قياسات على الأقل لتتمكن من معرفة ما إذا كان الشخص يعاني من ارتفاع ضغط الدم. يعتبر تقرير ارتفاع ضغط الدم عند المريض بقياس واحد بمثابة ضغط دم زائف. يمكن أن يتذبذب ضغط دم الشخص الطبيعي على مدار اليوم. قد يرتفع ضغط الدم لديك بعد المشي والجري وممارسة الرياضة وتناول الطعام. </string>
    <string name="bpunder8">ضغط الدم أثناء الحمل</string>
    <string name = "bpunder8t"> يمكن ملاحظة ارتفاع ضغط الدم لدى واحدة تقريبًا من بين كل 10 نساء حامل. يجب التحقق من ارتفاع ضغط الدم أثناء الحمل سواء كان ذلك بسبب الحمل أو تسمم الحمل ويجب التفريق بينه وبين ارتفاع ضغط الدم المزمن. يؤذي ارتفاع ضغط الدم أثناء الحمل كلًا من الأم والطفل. يمكن اكتشاف ارتفاع ضغط الدم المزمن لدى الأمهات الأكبر سناً والذين يعانون من زيادة الوزن في الحمل الأول. يحدث ارتفاع ضغط الدم أثناء الحمل عادةً بعد النصف الثاني من الحمل. في ارتفاع ضغط الدم الذي يُلاحظ في تسمم الحمل ، يوجد تسرب بروتين في البول. تسبب تسمم الحمل أيضًا الوذمة والصداع واختلال وظائف الكبد. يمكن استخدام القليل من الأدوية الخافضة للضغط أثناء الحمل. يمكن أن يتسبب ارتفاع ضغط الدم أثناء الحمل في الولادة المبكرة وتأخر نمو الجنين وتلف في الدماغ وتلفًا لمشيمة الطفل. </string>
    <string name="bpunder9">توتر العين</string>
    <string name = "bpunder9t"> الجلوكوما هو الاسم الطبي للحالة ، والمعروف باسم الجلوكوما. الجلوكوما هو تلف في العصب البصري نتيجة ضغط العين المفرط من وقت لآخر. ونتيجة لذلك ، تتناقص رؤية المريض تدريجيًا. يعتبر الجلوكوما أكثر شيوعًا لدى الأشخاص الذين تزيد أعمارهم عن 40 عامًا وقد يكون وراثيًا. قصر النظر أكثر عرضة للخطر. يزداد خطر الإصابة بالجلوكوما لدى الأشخاص المصابين بداء السكري وقصور الغدة الدرقية ، واستخدام الكورتيزون على المدى الطويل ، وأولئك الذين يعانون من إصابات في العين. </string>

    <string name = "riskk"> هناك العديد من عوامل الخطر التي قد تؤهب للإصابة بارتفاع ضغط الدم. يزداد خطر الإصابة بارتفاع ضغط الدم مع تقدم العمر. يعد وجود الأفراد المصابين بارتفاع ضغط الدم بين أفراد الأسرة والأقارب أيضًا من بين العوامل التي تعتبر خطرة لتطور ارتفاع ضغط الدم. بصرف النظر عن هذه المواقف ، فإن الأشخاص الذين يعانون من زيادة الوزن أو لا يمارسون نشاطًا بدنيًا أو يدخنون التبغ يعتبرون أيضًا ضمن المجموعة التي تعتبر معرضة لخطر الإصابة بارتفاع ضغط الدم. يتم فحص الحالات التي قد تسبب زيادة في ضغط الدم لدى الشخص في مجموعتين كأسباب أولية وثانوية. تعريف ارتفاع ضغط الدم الأساسي (الأساسي) هو مصطلح يستخدم عندما لا يمكن تحديد الحالة التي قد تسبب ارتفاع ضغط الدم لدى الشخص. يميل ارتفاع ضغط الدم الأساسي إلى التطور سريريًا تدريجيًا بمرور الوقت. من ناحية أخرى ، فإن مفهوم ارتفاع ضغط الدم الثانوي (الثانوي) يعني أن ارتفاع ضغط الدم لدى الشخص يحدث نتيجة لحالة صحية معينة. على عكس ارتفاع ضغط الدم الأولي ، فإن ارتفاع ضغط الدم ، الذي يتطور إلى سبب ثانوي ، يرتفع فجأة. قد يحدث ارتفاع ضغط الدم الثانوي بعد أمراض مختلفة واستخدام بعض الأدوية أو المواد. فيما يلي العوامل التي يمكن أن تسبب ارتفاع ضغط الدم. </string>    <string name="risk1">Genetic factors</string>
    <string name="risk1t"></string>
    <string name="risk2">استهلاك عالي للملح</string>
    <string name="risk2t"></string>
    <string name="risk3">السكري والكوليسترول</string>
    <string name="risk3t"></string>
    <string name="risk4">حبوب منع الحمل ، بعض المسكنات</string>
    <string name="risk4t"></string>
    <string name="risk5">اضطرابات الغدة الدرقية</string>
    <string name="risk5t"></string>
    <string name="risk6">الإجهاد والسمنة</string>
    <string name="risk6t"></string>
    <string name="risk7">المغنيسيوم والبوتاسيوم والكالسيوم سوء التغذية</string>
    <string name="risk7t"></string>
    <string name="risk8">قلة النشاط البدني</string>
    <string name="risk8t"></string>
    <string name="risk9">استخدام المواد المحظورة</string>
    <string name="risk9t"></string>


    <string name = "faqq"> يعمل تطبيقنا كأداة لمراقبة البيانات وإدارتها لمراقبة BP الخاص بك ويشجعك على تحسين صحتك باستخدام المعلومات المدعومة علميًا. نظرًا لأن تقنية قياس ضغط الدم بالهواتف المحمولة لا تزال في مرحلة التطوير وليست جاهزة للاستخدام السريري ، فإن تطبيقنا لا يقيس ضغط الدم تحت مسؤولية مستخدمينا. </string>
    <string name="faq1">في الواقع ، لم يتم اعتماد أي تطبيق كأداة قياس BP موثوقة.</string>
    <string name = "faq1t"> تنظم إدارة الغذاء والدواء الأمريكية (FDA) الأجهزة الطبية في الولايات المتحدة ، مدعية أن دقة قياسات ضغط الدم في التطبيق قد تكون موضع شك. لذلك ، لا يمكن لأي تطبيق توفير قياس دقيق وموثوق لضغط الدم. </string>
    <string name="faq2">بشكل عام</string>
    <string name = "faq2t"> تطبيقات ضغط الدم ، المتوفرة للتنزيل من Google Play ومتجر التطبيقات ، استخدم مصباح هاتفك والكاميرا لإنشاء مقياس تأكسج نبضي خام يمكنه اكتشاف بعض المعلومات حول نظام القلب والأوعية الدموية. </string >
    <string name="faq3">لكن</string>
    <string name="faq3t">لا يمكن إثبات أن المعلومات التي تم جمعها صحيحة أو قابلة للتطبيق.</string>
    <string name="faq4">هناك حاجة إلى مزيد من البحث لتطوير وتحسين هذه التكنولوجيا.</string>
    <string name="faq4t"></string>
    <string name="faq5">لا يوجد تطبيق يمكنه في الواقع قياس ضغط الدم لديك.</string>
    <string name="faq5t"></string>
    <string name="faq6">هذا التطبيق:</string>
    <string name="faq6t">يمكن أن يساعد تسجيل قراءاتك وفحصها بانتظام في الكشف المبكر.</string>
    <string name="faq7">يمكن أن تتبع العلاج الخاص بك</string>
    <string name="faq7t"></string>
    <string name="faq8">يصنع رسومات لك</string>
    <string name="faq8t"></string>
    <string name="faq9">يوفر دعم التاريخ</string>
    <string name="faq9t"></string>



    <string name = "hipoad"> أنت تعاني من انخفاض في ضغط الدم. غيّر نظامك الغذائي واستشر طبيبك إذا لزم الأمر لإعادته إلى طبيعته. </string>
    <string name = "normalad"> لا حاجة للعلاج. ضغط الدم في أفضل حالاته. </string>
    <string name = "yuksekad"> ضغط الدم مرتفع قليلاً. لتجنب ارتفاع ضغط الدم ، من الجيد تحسين نمط حياتك وقياس ضغط الدم بانتظام. </string>
    <string name = "hiperonead"> 3 أو أكثر من القيم في هذا النطاق تشير إلى ارتفاع ضغط الدم. اتخذ الاحتياطات اللازمة لنمط حياتك واستشر طبيبك لخفض ضغط الدم. </string>
    <string name = "hipertwoad"> إذا بقيت مؤشراتك في هذه المرحلة ، فأنت بحاجة إلى أدوية لخطة علاج ضغط الدم. </string>
    <string name = "tansifad"> ضغط الدم لديك مرتفع بشكل خطير. يجب عليك طلب العناية الطبية الطارئة. </string>


    <string name = "heyy"> مرحبًا بصحتك ، هذا التطبيق مناسب لك </string>
    <string name = "oy"> التصويت لنا </string>
    <string name = "ark"> شارك مع الأصدقاء </string>
    <string name = "geri"> ملاحظات </string>
    <string name = "gizlilik"> سياسة الخصوصية </string>

    <string name = "ayarlar"> الإعدادات </string>

    <string name = "anladım"> أفهم </string>
    <string name = "kategori"> الفئات </string>

</resources>