<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Blood Pressure</string>
    <string name="ana_giris">اصلی</string>
    <string name="tansiyonum">فشار خون من</string>
    <string name="en_son">آخرین</string>
    <string name="buyuk_tansiyon">سیستولیک</string>
    <string name="kucuk_tansiyon">دیاستولیک</string>
    <string name="nabiz">نبض</string>
    <string name="tum_kayitlar">همه سوابق</string>
    <string name="ekle">اضافه کردن</string>
    <string name="ortalama">میانگین</string>
    <string name="tansiyon_bilgileri">اطلاعات فشار خون</string>
    <string name="daha">بیشتر</string>
    <string name="izleyici">ردیاب</string>
    <string name="kayitlar">سوابق</string>
    <string name="hipotansiyon">فشار خون بالا</string>
    <string name="normal">معمولی</string>
    <string name="yüksek">مرتفع</string>
    <string name="hipertansiyonbirinciasama">فشار خون . مرحله یک</string>
    <string name="hipertansiyonikinciasama">فشار خون . مرحله دو</string>
    <string name="hipertansif">فشار خون بالا</string>
    <string name="gecmis">گذشته</string>
    <string name="hipertansiyonayonelikyasam">اثرات فشار خون بالا که باید بدانید</string>
    <string name="lifestyle">داروهای سبک زندگی برای فشار خون بالا</string>
    <string name="first_aid">کمک های اولیه برای اورژانس های فشار خون بالا</string>
    <string name="hypotension_diagons">تشخیص هیپوتانسیون و درمان پزشکی</string>
    <string name="exercises">تمریناتی برای کنترل فشار خون بالا</string>
    <string name="alltoknow">همه چیزهایی که باید در مورد فشار خون پایین بدانید</string>
    <string name="medications">داروهای فشار خون بالا</string>
    <string name="Bp">سوء تفاهم ها و افسانه های فشار خون</string>
    <string name="hypertension_types">انواع و علائم فشار خون بالا</string>
    <string name="topmistakes">مهمترین اشتباهات در اندازه گیری فشار خون</string>
    <string name="first_aid_hypertensive">کمک های اولیه برای اورژانس های فشار خون بالا</string>
    <string name="whoe_needs">چه کسی به اندازه گیری فشار خون خانگی نیاز دارد</string>
    <string name="faq">سؤالات متداول - چرا اندازه گیری BP را در برنامه ما ارائه نمی دهیم</string>
    <string name="understanding">درک اعداد فشار خون</string>
    <string name="master">استاد خانه اندازه گیری فشار خون</string>
    <string name="risk">عوامل خطر برای فشار خون بالا</string>
    <string name="tarih">تاریخ</string>
    <string name="bilgiler">اطلاعات و دانش </string>
    <string name="tarihvesaat">تاریخ و زمان</string>
    <string name="not">یادداشت</string>
    <string name="kaydet">صرفه جویی </string>
    <string name="yenirekor">رکورد جدید</string>
    <string name="bilgi">اطلاعات </string>


    <string name="hipertansiyon_egzersiz">در جستجوی راه‌های بدون دارو برای پیشگیری، درمان و کنترل اولیه فشار خون بالا هستید. این مقاله به معرفی تمرینات بدنی می پردازد که به کاهش فشار خون کمک می کند. آنها را به برنامه روزانه خود اضافه کنید و می بینید که چقدر تفاوت ایجاد می کند. </string>
    <string name="aerobik_egzersiz"> ورزش هوازی</string>
    <string name="aerobik_egzersiz_tanim">به عنوان یک روش اولیه در افراد مبتلا به فشار خون بالا. تمرینات هوازی که گروه های عضلانی بزرگ را در بر می گیرند، می توانند پایدار باشند و ریتمیک هستند، می توانند استفاده شوند. ورزش‌های هوازی از دیرباز روشی مهم در پیشگیری و درمان بیماری‌های معمولی مانند دیابت شیرین غیروابسته به انسولین، فشار خون بالا، بیماری‌های قلبی و پوکی استخوان بوده‌اند که با افزایش سن رخ می‌دهند. پیاده روی، آهسته دویدن و دوچرخه سواری به عنوان تمرینات استقامتی امتحان شده است. عاملی که زمان تمرین را طولانی می کند در ترجیحات شخصی برای انتخاب ورزش مهم است. باید انواع تمرین هایی را انتخاب کرد که تضمین کنند مدت زمان تمرین تا حد امکان طولانی است. </string>
    <string name="aerobik_egzersiz_nekadar">چه مقدار ورزش هوازی نیاز داریم </string>
    <string name="aerobik_egzersiz_nekadar_tanim">تکرار ورزش هوازی بین 3 تا 5 روز در هفته در کاهش فشار خون موثر است. در تعداد محدودی از مطالعات که 7 جلسه در هفته را پیشنهاد می کردند، گزارش دادند که ممکن است موثرتر از مطالعات انجام شده 3 جلسه در هفته باشد. به طور کلی، کسانی که ظرفیت تمرینی پایینی دارند، از تمرینات کم شدت و مدت زمان چند بار در روز استفاده می‌کنند، در حالی که آنهایی که ظرفیت تمرینی بالا دارند، از ورزش مداوم 3 تا 5 روز در هفته بهره می‌برند. کالج آمریکایی پزشکی ورزشی (ACSM) ورزش های هوازی را ترجیحاً در تمام روزهای هفته توصیه می کند </string>
    <string name="aerobik_ornek_baslik">نمونه‌هایی از فعالیت هوازی که از گروه‌های عضلانی بزرگ استفاده می‌کند</string>
    <string name="aerobik_ornekler">. بالا رفتن از پله ها. راه رفتن . دویدن . دوچرخه. شنا كردن . رقص</string>
    <string name="direnc"> آموزش مقاومتی </string>
    <string name="direnc_tanim">تمرینات قدرتی (مانند وزنه برداری) به طور کلی برای افراد مبتلا به فشار خون بالا توصیه نمی شود. با این حال، این تمرینات به ویژه در افراد مسن اهمیت دارد، زیرا از دست دادن توده عضلانی و ضعف باعث آسیب قابل توجهی می شود. هنگامی که کنترل فشار خون ارائه می شود و آموزش به بیمار به خوبی داده می شود، تمرینات تقویتی همراه با ورزش های هوازی که استقامت سیستم قلبی عروقی را تقویت می کند، توصیه می شود.</string>
    <string name="direnc_onlem">اقدامات </string>
    <string name="direnc_onlem_tanim">تمرینات قدرتی بیشتر برای گروه های عضلانی اصلی اعمال می شود. به خصوص باید از انجام تمرینات ایزومتریک اجتناب شود. وضعیت بدن و میزان وزنه برداشته شده باید رعایت شود. در طول تمرینات نباید نفس خود را حبس کنید. تمرینات تقویتی چند تکراری با مقاومت کم توصیه می شود. در حالی که ACSM تمرینات تقویتی را برای گروه های عضلانی بزرگ 2 یا 3 بار در هفته، 3 ست، 8 یا 15 تکرار شامل 8،10 گروه عضلانی، برای افراد میانسال پرفشاری خون توصیه می کند. تمرینات تقویتی را برای گروه های عضلانی بزرگ 2 یا 3 بار در هفته، 1 ست، 8 یا 15 تکرار شامل 8،10 گروه عضلانی توصیه می کند. بارها را می توان به تدریج افزایش داد، با شروع 40 تا 60 درصد حداکثر وزن تکرار تعیین شده (شدت متوسط). افزایش قدرت عضلانی می تواند ظرفیت بسیاری از افراد را برای انجام فعالیت هایی مانند بالا رفتن از پله ها و پیاده روی افزایش دهد. </string>
    <string name="ekipman">نمونه هایی از تمرین مقاومتی با تجهیزات </string>
    <string name="ekipman_ornekler">. پرس سینه. فشار شانه. اکستنشن سه سر بازو. حلقه دوسر بازو. بکشش پایین. اکستنشن پایین کمر. شاتل . فر کردن ساق پا .حرکات عضله سازی ساق پا </string>
    <string name="esneklik"> آموزش انعطاف پذیری</string>
    <string name="essnekliktanim">تمرینات ساده انعطاف پذیری یا کشش برای افراد مبتلا به فشار خون بالا مفید است. هنگامی که عضلات و مفاصل خود را کشش می دهید، در واقع رگ ها و شریان ها را کشیده و جریان خون و سفتی را کاهش می دهید. زمان آن فرا رسیده است که حرکات کششی را به برنامه تمرینی خود اضافه کنید.</string>
    <string name="esneklikkactane">به چند تمرین انعطاف پذیری نیاز داریم</string>
    <string name="esneklikkactanetanim">بر اساس تحقیقات انجام این کار 2 تا 5 روز در هفته می تواند فشار خون را کاهش دهد. در همین حال، مهم است که هر تمرین را بین 10 تا 30 ثانیه نگه دارید تا از پیشرفت مطمئن شوید.</string>
    <string name="esneklikornekbaslik">مثال کشش انعطاف پذیری</string>
    <string name="esneklikornek">. یوگا. پیلاتس</string>



    <string name="hipertansiyongiris">مبارزه با کیفیت خاموش یک تعهد مادام العمر است. فقط به مواد مخدر تکیه نکنید و برای نجات قلب خود تغییراتی ایجاد کنید. با پیروی از سبک زندگی سالم برای قلب در این مقاله، می توانید اعداد خود را به جایی که باید هستند برگردانید. بیایید اقداماتی را برای کاهش فشار خون و بهبود زندگی روزمره انجام دهیم.</string>
    <string name="title1">استرس روانشناختی و تکنیک های آرامش</string>
    <string name="title1tanim">استرس عاطفی می تواند باعث افزایش شدید فشار خون شود. رویکردهای شناختی و رفتاری مانند بیولوژیک و بازخورد، یوگا، مدیتیشن متعالی و روان درمانی می توانند کاهش کوتاه مدت و کوتاه مدت فشار خون را فراهم کنند. با این حال، اثرات مفید طولانی مدت این روش ها ناشناخته است. یک مطالعه نشان داده است که درمان پیشگیری از استرس در پیشگیری از فشار خون موثر نیست. شواهدی وجود ندارد که نشان دهد آرام بخش ها و آرام بخش ها فشار خون را کاهش می دهند.</string>
    <string name="title2"> فعالیت بدنی</string>
    <string name="title2tanim">خطر ابتلا به فشار خون بالا در افرادی که زندگی کم تحرک دارند 20 تا 50 درصد بیشتر از افرادی است که فعالیت بدنی منظم دارند. در افراد مبتلا به فشار خون که به طور منظم ورزش های هوازی (ایزوتونیک) انجام می دهند، 4 تا 8 میلی متر جیوه در فشار خون سیستولیک کاهش می یابد. بیماران مبتلا به فشار خون حداقل 3 تا 4 بار در هفته برای رسیدن به 60 تا 70 درصد ضربان قلب هدف به مدت 30 تا 45 دقیقه. آنها باید سریع پیاده روی کنند. این نوع ورزش از دویدن یا دویدن موثرتر است. تمرینات ایزومتریک برای مبتلایان به فشار خون بالا مناسب نیست. استفاده از داروهای ضد فشار خون برای تمرینات ایزوتونیک منع مصرف ندارد. برای کسانی که از بتا بلوکرها استفاده می کنند، رسیدن به 50 درصد ضربان قلب هدف ممکن است کافی باشد. سفتی شریان در افرادی که تمرینات هوازی منظم انجام می دهند کاهش می یابد، در حالی که انطباق کلی شریان سیستمیک، ترشح EDRF و حساسیت به انسولین افزایش می یابد. این مکانیسم ها در کاهش فشار خون نقش دارند.</string>
    <string name="title3">مصرف الکل</string>
    <string name="title3tanim">شیوع فشار خون بالا در افرادی که میزان اتیل الکل آنها بیش از 28 تا 55 گرم در روز است بالا است. این موارد شامل افزایش حاد فشار خون است. در این افراد الکل اثر داروهای کاهنده فشار خون را کاهش می دهد و خطر سکته را افزایش می دهد. فشار خون بالا ممکن است در ابتدای هفته به دلیل قطع حاد الکل در مصرف کنندگان شدید الکل (5 یا بیشتر دو برابر) در آخر هفته تشخیص داده شود. مقادیر کم مصرف روزانه الکل با مرگ و میر و عوارض بیماری عروق کرونر کمتر از عدم مصرف یا بیشتر الکل مرتبط است. مصرف الکل باید به 60 میلی لیتر ویسکی، 300 میلی لیتر شراب یا 720 میلی لیتر آبجو در روز محدود شود. از آنجایی که تأثیر الکل ممکن است در افراد لاغر بیشتر باشد، زنان باید کمتر از مقادیر مشخص شده از الکل استفاده کنند، زیرا جذب الکل اتیلیک در زنان بیشتر از مردان است.</string>
    <string name="title4">مصرف منیزیم</string>
    <string name="title4tanim">مطالعات شیوع بالای فشار خون را در افرادی که از رژیم غذایی کم منیزیم استفاده می کنند نشان می دهد. با این حال، این رابطه در سطحی نیست که نیاز به مصرف منیزیم برای کاهش فشار خون داشته باشد. 50 درصد از مبتلایان به فشار خون بالا که دیورتیک‌های مزمن را دریافت می‌کنند، سطح منیزیم عضلانی پایینی دارند. کمبود منیزیم همچنین مسئول هیپوکالمی است که با مصرف مکمل پتاسیم بهبود نمی یابد. در این بیماران، تجویز روزانه 15 میلی مول Mg می تواند فشار خون را کاهش دهد، به بهبود هیپوکالمی کمک کند و بر متابولیسم گلوکز تأثیر مثبت بگذارد.</string>
    <string name="title5">دریافت کلسیم</string>
    <string name="title5tanim">مطالعات اپیدمیولوژیک نتایج متناقضی در مورد رابطه بین سطح فشار خون و دریافت کلسیم در رژیم غذایی نشان داده است. هنگامی که کلسیم 1 گرم در روز داده می شود، باعث کاهش بسیار کم در فشار خون سیستولیک می شود و فشار خون دیاستولیک تغییر نمی کند. با این حال، این اثر نیازی به افزایش مصرف کلسیم برای پیشگیری یا درمان فشار خون ندارد. افزایش مصرف کلسیم، هیپرکلسیوری موجود در فشار خون را بیشتر افزایش می دهد، که می تواند منجر به سنگ کلیه و عفونت دستگاه ادراری شود.</string>
    <string name="title6">دریافت پتاسیم</string>
    <string name="title6alim">رژیم غذایی، حدود 90 میلی مول پتاسیم در روز از میوه ها و سبزیجات تازه، فشار خون را در افراد مبتلا به فشار خون پایین می آورد. در کارآزمایی‌های بالینی تصادفی‌سازی و کنترل‌شده، این کاهش در فشار خون سیستولیک 4.4 میلی‌متر جیوه و در فشار خون دیاستولیک 2.4 میلی‌متر جیوه بود. استفاده از سیترات پتاسیم یا بی کربنات پتاسیم باعث کاهش فشار خون بیشتر از کلرید پتاسیم می شود. اثر کاهش فشار خون پتاسیم ممکن است با استفاده از رژیم غذایی با محدودیت سدیم کاهش یابد. در مصرف پتاسیم در بیماران مبتلا به نارسایی کلیه که از مهارکننده های ACE یا آنتاگونیست های گیرنده A II استفاده می کنند، باید احتیاط کرد. پتاسیم؛ باعث افزایش فعالیت Na و K ATP عروقی و آرامش عروقی مرتبط، کاهش مقاومت عروق کلیوی و افزایش سرعت فیلتراسیون گلومرولی می شود و با این مکانیسم ها اثر کاهش فشار خون خود را نشان می دهد.</string>
    <string name="title7">محدودیت نمک</string>
    <string name="title7alim">اصطلاح نمک و سدیم را نباید اشتباه گرفت. کلرید اثر سدیم را افزایش می دهد. سدیم همراه با غذا، بیشتر به شکل نمک خوراکی مصرف می شود. وقتی سدیم به اشکال دیگر (مانند بی کربنات سدیم) مصرف شود، اثر افزایش فشار خون زیاد نیست. در مطالعات بالینی تصادفی، زمانی که مصرف سدیم به 80 تا 100 میلی مول (4.7 تا 5.8 گرم) در روز در بیماران فشار خون بالا محدود شد، کاهش 4.8، 1 میلی متر جیوه در فشار خون سیستولیک و 2.5.0.7 میلی متر جیوه در فشار خون دیاستولیک بود. مشاهده شد (64). برای اطمینان از فشار خون پایین باید به طور متوسط 5 هفته محدودیت نمک اعمال شود. این اثر در افراد مسن پرفشاری خون بارزتر است. به بیماران توصیه می شود که کمتر از 100 میلی مول (5.8 گرم) سدیم در روز یا کمتر از 6 گرم NaCl (نمک) در روز مصرف کنند. بخش قابل توجهی از سدیم رژیم غذایی از غذاهای فرآوری شده به دست می آید. از خوردن این گونه غذاها باید پرهیز کرد و نباید از نمکدان روی سفره استفاده کرد. محدودیت سدیم اثر داروهای ضد فشار خون را افزایش می دهد. این اثر دیده نمی شود زیرا مسدود کننده های کانال کلسیم دارای خواص ناتریورتیک ذاتی هستند. با این حال، اثر ضد پروتئینی مسدود کننده های کانال کلسیم افزایش می یابد. مصرف 15 تا 20 گرم نمک در روز ممکن است اثر کاهنده فشار خون دیورتیک ها را کاهش دهد. محدودیت سدیم از دست دادن پتاسیم ناشی از دیورتیک ها را کاهش می دهد، هیپرتروفی بطن چپ را کاهش می دهد، از پوکی استخوان محافظت می کند و ماهیچه های صاف عروق و برونش را شل می کند. اگر محدودیت سدیم کمتر از 10 تا 20 میلی مول در روز باشد، کاتکول آمین های پلاسما، LDL و تری گلیسیریدها و مقاومت به انسولین افزایش می یابد.</string>
    <string name="title8">ترک سیگار</string>
    <string name="title8alim">15 تا 30 دقیقه بعد از هر سیگار. افزایش حاد فشار خون اگرچه در عمل بالینی قابل تشخیص نیست، اما افزایش 24 ساعته اندازه گیری فشار خون سرپایی نشان داده شده است. سیگار عاملی است که خطر ابتلا به بیماری های قلبی عروقی را 2 تا 3 برابر افزایش می دهد. اثرات مثبت قلبی عروقی در عرض یک سال پس از ترک سیگار مشاهده می شود. استعمال دخانیات پروفایل لیپیدی را مختل می کند، مقاومت به انسولین را افزایش می دهد، توده بطن چپ را افزایش می دهد و اتساع عروق شریانی وابسته به اندوتلیوم را کاهش می دهد. هیچ مطالعه ای وجود ندارد که نشان دهد ترک سیگار به تنهایی فشار خون را کاهش می دهد. با این حال، ترک سیگار برای جلوگیری از مقاومت به درمان دارویی در فشار خون بالا و کاهش خطر قلبی عروقی ضروری است. چسب های نیکوتین فشار خون را افزایش نمی دهند و می توان از آنها برای ترک سیگار استفاده کرد. اثر اسپری بینی نیکوتین بر فشار خون ناشناخته است.</string>
    <string name="title9">چاقی</string>
    <string name="title9alim">بین شاخص توده بدنی (BMI) 27 یا بیشتر و فشار خون بالا ارتباط وجود دارد. مبتلایان به فشار خون چاق بیشتر در معرض ابتلا به دیس لیپیدمی، مقاومت به انسولین، حوادث قلبی عروقی و دیابت هستند. کاهش وزن 5 کیلوگرمی در ابتدا منجر به کاهش قابل توجه فشار خون در اکثر بیماران مبتلا به فشار خون می شود. در مطالعات بالینی کنترل شده، نشان داده شده است که کاهش وزن یک کیلوگرمی باعث کاهش 1.6 میلی متر جیوه و 1.3 میلی متر جیوه در فشار خون سیستولیک و دیاستولیک می شود. اگر تمرینات بدنی با هم اعمال شود، کاهش فشار خون افزایش می یابد. از داروهای بی اشتهایی باید اجتناب شود زیرا می توانند فشار خون را افزایش دهند و باعث فشار خون ریوی شوند. با کاهش وزن می توان تعداد و دوز داروهای ضد فشار خون را کاهش داد. با کنترل فشار خون سرپایی نشان داده شده است که رژیم غذایی غنی از میوه ها، سبزیجات، روغن ماهی و غذاهای فیبری می تواند 4.5 میلی متر جیوه در فشار خون سیستولیک و 2.7 میلی متر جیوه در فشار خون دیاستولیک کاهش دهد. کاهش وزن در ابتدا باعث ناتریورز شدید می شود و سپس فشار خون را با کاهش فعالیت سمپاتیک و بهبود حساسیت به انسولین کاهش می دهد که منجر به کاهش طولانی مدت فشار خون می شود.</string>

    <string name="yanlisanlama">در مورد فشار خون می توانید انواع افسانه ها را بشنوید. باور این افسانه ها واقعاً می تواند کنترل فشار خون شما را تضعیف کند و حتی وضعیت شما را بدتر کند. در زیر 9 باور غلط رایج در مورد فشار خون آورده شده است. موارد زیر را بررسی کنید و باور نکنید.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle1">اگر فشار خون به طور ناگهانی افزایش یابد، باید به حالت طبیعی کاهش یابد.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle1tanim">کاهش فشار خون در مدت زمان کوتاه (با داروهای داخل وریدی یا برخی داروهای زیرزبانی) بخصوص در افراد مسن بجز موارد خاص فوق العاده مضر است. با اختلال در جریان خون در مغز مشکلات جدی ایجاد می کند. در چنین مواردی با پزشک خود مشورت کنید.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle2">بدون فشار خون در جوانان</string>
    <string name="yanlisanlamatitle2tanim">فشار خون در هر سنی ممکن است رخ دهد و در هر سنی خطرناک است.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle3">من شکایتی ندارم بنابراین فشار خونم طبیعی است</string>
    <string name="yanlisanlamatitle3tanim">این باور که فشار خون بالا در صورت عدم وجود شکایت مهم نیست، بسیار اشتباه است. اگر فشار خون بالا باعث شکایت در بیمار نشود خطرناک تر است. از آنجایی که بیمار هیچ شکایتی ندارد، بیمار متوجه فشار خون بالا نمی شود یا روی بیماری تمرکز نمی کند. حتی اگر باعث شکایت نشود، فشار خون بالا همیشه خطرناک است و باعث آسیب به اندام های هدف مانند قلب، کلیه، چشم و مغز می شود.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle4">غذای بدون نمک اصلاً مزه ندارد.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle4tanim">آستانه نمک بدن حسگر نمک در زبان افرادی که مدام غذاهای شور می خورند یا به وعده های غذایی خود نمک اضافه می کنند، افزایش می یابد و حتی غذاهای نمکی معمولی را بدون نمک می دانند. با این حال، جوانه های چشایی را می توان آموزش داد: اگر نمک کمتری بخورید، پس از چند هفته، غذا برای شما طعم «نمکی معمولی» خواهد داشت. حتی غذاهای "نمکی معمولی" نیز "خیلی شور" می شوند. بنابراین، عادات غذایی شور را می توان تغییر داد. علاوه بر این، نمک زیاد طعم‌های مختلف غذاهایی که خیلی غالب نیستند را می‌پوشاند. با خوردن نمک کمتر، می توانید این طعم های مختلف را درک کنید و از خوردن لذت بیشتری ببرید.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle5">به خصوص افراد مسن باید مراقب نمک باشند.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle5tanim">خوردن بیش از حد نمک می تواند فشار خون را برای افراد در هر سنی افزایش دهد. امروزه میزان بروز فشار خون بالا (فشار خون بالا) در دهه 30 و 40 سالگی بسیار بالاست.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle6">نمک های گران قیمت سالم تر هستند.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle6tanim">نمک حاوی کلرید سدیم (NaCl) است و این سدیم (Na) است که فشار خون را بالا می برد. مهم نیست که نمک از کجا می آید (دریا، زیرزمین و غیره) یا چگونه تهیه می شود (کریستال، پودر، درشت). به هر حال، همه آنها حاوی کلرید سدیم هستند.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle7">می توانم بفهمم فشار خونم بالاست یا نه.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle7tanim"> بسیاری از افراد مبتلا به فشار خون بالا هیچ شکایتی ندارند. بنابراین نمی توان تشخیص داد که فشار خون بالاست مگر اینکه اندازه گیری شود.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle8">می‌توانم به‌جای نمک معمولی، هر چقدر که می‌خواهم از نمک رژیمی استفاده کنم.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle8tanim">نمک های رژیمی اغلب حاوی کلرید پتاسیم (KCl) هستند که به نمک طعم می دهد. برخی دیگر نیز ممکن است مقداری نمک معمولی به آن اضافه کنند. کلرید پتاسیم ممکن است در بیماران کلیوی مضر باشد. بنابراین، تنها در صورت توصیه پزشک باید از نمک رژیمی استفاده کنید.</string>
    <string name="yanlisanlamatitle9">نمک هیمالیا سالم است</string>
    <string name="yanlisanlamatitle9tanim">این نمک که ادعا می شود سالم است، همانطور که می شناسیم حاوی سدیم کلرید نیز می باشد.</string>

    <string name="hpacil">در این مقاله سعی می کنم اطلاعاتی در مورد فشار خون بالا، علائم فشار خون بالا، اقداماتی که در فشار خون بالا باید انجام دهید را در اختیار شما قرار دهم. همچنین سعی کردم بنویسم وقتی فشار خون بالا زمانی که فشار خون خیلی بالا می‌رود، چه کارهایی را می‌توانید فوراً انجام دهید. یادآوری، شماره اورژانس 112.</string>
    <string name="hpacil1">پاسخ اضطراری</string>
    <string name="hpacil1tanim">اگر فشار خون شما بیشتر از 180 میلی‌متر جیوه یا کوچکتر از 120 میلی‌متر جیوه است، اما هیچ نشانه‌ای از آسیب به اندام‌های حیاتی وجود ندارد، هیچ یک از این علائم نباید وجود داشته باشد، حالت تهوع و استفراغ، درد قفسه سینه، تنگی نفس، کمردرد شدید، ضعف، اختلالات بینایی، مشکل در صحبت کردن، اضطراب شدید، تشنج، عدم پاسخگویی. شما در این کلاس هستید. شاید پزشک شما ممکن است نیاز به تغییراتی در داروهای شما داشته باشد. با این حال، ممکن است لازم باشد به عنوان یک بیمار بستری در بیمارستان تحت درمان قرار بگیرید. حتی اگر در این کلاس هستید، حتما باید به بیمارستان بروید.</string>
    <string name="hpacil2">مراقبت های اورژانسی بیمارستان</string>
    <string name="hpacil2tanim">اگر فشار خون شما، فشار خون سیستولیک 180 یا کمتر از 120 یا بالاتر باشد و علائم آسیب به اندام های حیاتی وجود داشته باشد، حتی یکی از این علائم کافی است. تهوع و استفراغ، درد قفسه سینه، تنگی نفس، کمردرد شدید، ضعف، اختلالات بینایی، مشکل در صحبت کردن، اضطراب شدید، تشنج، عدم پاسخگویی در این کلاس گنجانده شده است و بلافاصله با آمبولانس تماس بگیرید.</string>
    <string name="hpacil3">شما باید فشار خون خود را به درستی اندازه گیری کنید.</string>
    <string name="hpacil3tanim">اگر بیمار سردرد یا درد قفسه سینه ندارد، حتما باید اندازه گیری را چندین بار تکرار کنید. گاهی اوقات می توان با عجله اندازه گیری اشتباه انجام داد.</string>
    <string name="hpacil4">آرام بمانید و بیمار را آرام کنید و با شل کردن کراوات یا کمربند تنگ پیراهن را باز کنید.</string>
    <string name="hpacil4tanim">اگر پس از چند بار تکرار به مقادیر بالای 180 میلی متر جیوه یا فشار خون دیاستولیک 120 میلی متر جیوه رسیده اید، مشکل دارید. ابتدا باید بیمار را آرام کنید. اگر محیط پرتنشی وجود دارد، بیمار را دور کنید. در این بین، حفظ آرامش برای شما بسیار مهم است. اگر بیمار از چیزی عصبانی یا بسیار ناراحت است، می توانید چیزهای آرام بخش بیان کنید. لوازم جانبی محکم مانند کمربند و کراوات را شل کنید. همچنین با باز کردن چند دکمه پیراهن، بیمار را تسکین دهید.</string>
    <string name="hpacil5">از او بخواهید 6 بار در 30 ثانیه نفس عمیق بکشد</string>
    <string name="hpacil5tanim">بعد از خارج کردن از محیط، بیمار را در جای خنک و راحت قرار دهید و بگذارید در مدت 30 ثانیه 6 نفس عمیق بکشد. آزمایش‌ها نشان می‌دهند که تمرین تنفس عمیق می‌تواند فشار خون بالا را تا 10 امتیاز کاهش دهد. سیستم اتونومیک در سیستم پاراسمپاتیک شروع به کار می کند.</string>
    <string name="hpacil6">اطمینان حاصل کنید که بیمار از داروهای فشار خونی که استفاده می‌کند استفاده می‌کند.</string>
    <string name="hpacil6tanim">اگر بیمار از داروی فشار خون بالا استفاده می کند، از او بخواهید آن را مصرف کند. اگر فشار خون بیمار بالاتر از 140 تا 90 باشد (فشار خون سیستولیک 140، فشار خون دیاستولیک 90) و اگر علائمی مانند تهوع و استفراغ، درد قفسه سینه، تنگی نفس، کمردرد شدید، ضعف، اختلالات بینایی وجود داشته باشد. مشکل در صحبت کردن، اضطراب شدید، تشنج، عدم پاسخگویی، مصرف داروهای خود. باید فورا آن را مصرف کند و فوراً به بیمارستان مراجعه کند.</string>
    <string name="hpacil7">سعی کنید با پزشک بیمار تماس بگیرید.</string>
    <string name="hpacil7tanim">سعی کنید سریعاً از طریق تلفن با پزشک بیمار تماس بگیرید و دستورات او را دنبال کنید. به طور کلی، پزشکان از داروهایی با 1 قرص کلونیدین خوراکی 75 میکروگرم یا کاپتوپریل 25 میلی گرم برای کاهش فشار خون استفاده می کنند. زیر زبان گذاشته می شود تا داروهای دارای این ماده موثر سریعتر اثر کنند. اگر پزشک نیستید، هرگز طبق نظر خودتان به بیمار دارو ندهید.</string>
    <string name="hpacil8">بیمار را به بیمارستان ببرید.</string>
    <string name="hpacil8tanim">با وجود آرام شدن و کاهش فشار خون، بیمار باید فوراً به پزشک مراجعه کند.</string>
    <string name="hpacil9">بررسی منظم</string>
    <string name="hpacil9tanim">مواظب اندازه گیری فشار خون در فواصل زمانی معین باشید، برای شما خوب خواهد بود. </string>


    <string name="hipoacil">روش های درمانی وجود دارد که برای فشار خون پایین مفید است. برای توضیح پزشکی، آن را به فشار وارد شده توسط خون در داخل شریان ها مرتبط است. فشار خون پایین که دارای علائمی مانند حالت تهوع و غش است، به عنوان اختلالی شناخته می شود که افراد در هر سنی می توانند آن را تجربه کنند. در موقعیت هایی مانند ایستادن طولانی مدت و گرسنگی رخ می دهد. پس چه چیزی برای کاهش فشار خون مفید است</string>
    <string name="hipoacil1">هیدراته بمانید</string>
    <string name="hipoacil1tanim">سعی کنید 8 تا 10 لیوان آب در روز بنوشید. مصرف آب خود را در طول روز پخش کنید. به این موضوع به خصوص در هوای گرم بیشتر توجه کنید. مصرف آب باعث افزایش حجم خون و جلوگیری از افت فشار خون می شود.</string>
    <string name="hipoacil2">مصرف نمک را افزایش دهید</string>
    <string name="hipoacil2tanim">به خوبی شناخته شده است که محدودیت نمک برای کسانی که فشار خون بالا دارند توصیه می شود. زیرا نمک باعث احتباس آب در بدن و افزایش فشار خون می شود. عکس این قضیه نیز صادق است: افراد مبتلا به فشار خون پایین نیز می توانند نمک مصرفی خود را افزایش دهند و فشار خون آنها کمی بالاتر باشد. به طور معمول، مصرف روزانه نمک توصیه شده 1 قاشق چایخوری است. در افراد مبتلا به فشار خون پایین، بسته به نیاز، مصرف نمک باید به 2.5 یا 3 قاشق چایخوری در روز افزایش یابد.</string>
    <string name="hipoacil3">از الکل کمتر استفاده کنید</string>
    <string name="hipoacil3tanim">الکل فشار خون را کاهش می دهد زیرا عروق را شل می کند. همچنین، برخی از الکل ها بدن را کم آب می کنند زیرا برون ده ادرار را افزایش می دهند. بنابراین، در صورت مصرف الکل، مراقب باشید که محدود باشید و آب فراوان همراه خود داشته باشید.</string>
    <string name="hipoacil4">از گرما اجتناب کنید</string>
    <string name="hipoacil4tanim">هوای گرم، محیط های گرم مانند حمام سونا، دوش آب گرم، مانند لباس پوشیدن بسیار گرم. اینها با شل کردن رگها و همچنین باعث از دست دادن مایعات از بدن از طریق تعریق، فشار خون شما را کاهش می دهند.</string>
    <string name="hipoacil5">جوراب فشرده بپوشید</string>
    <string name="hipoacil5tanim"> این جوراب‌ها که بنا به نیاز در فشارها و طول‌های مختلف به فروش می‌رسند، پاها را محکم می‌پیچد و از جمع شدن خون در پاها جلوگیری می‌کند و در نتیجه بازگشت خون به قلب را آسان‌تر می‌کند. شما می توانید سود زیادی ببرید، به خصوص وقتی می دانید که برای مدت طولانی ایستاده اید یا اگر رگ های واریسی دارید.</string>
    <string name="hipoacil6">سر تخت خود را بالا بیاورید</string>
    <string name="hipoacil6tanim">بالا بردن سر تخت به میزان 10 تا 15 سانتی متر باعث ایجاد مکانیسم های پیچیده ای می شود که بر جریان خون به مغز و کلیه ها تأثیر می گذارد و فشار خون پایین و شکایات مرتبط بهبود می یابد. نکته مهم در اینجا این است که نه تنها سر، بلکه قسمت بالایی تنه را نیز بالا ببرید.</string>
    <string name="hipoacil7">اغلب و کم کم غذا بخورید</string>
    <string name="hipoacil7tanim">خوردن مقادیر زیاد غذا، جریان خون بدن را به سمت دستگاه گوارش منحرف می‌کند، فشار خون را کاهش می‌دهد و جریان خون به مغز را کاهش می‌دهد.</string>
    <string name="hipoacil8">به تدریج صاف شوید</string>
    <string name="hipoacil8tanim">هنگام بلند شدن از رختخواب یا پس از نشستن طولانی مدت عجله نکنید. زمانی را به بدن اختصاص دهید تا ابتدا با نشستن و حرکت دادن پاها تنش را تنظیم کند.</string>
    <string name="hipoacil9">با پزشک تماس بگیرید</string>
    <string name="hipoacil9tanim">اگر شکایات شما آنقدر شدید و مکرر است که زندگی روزمره شما را تحت تأثیر قرار می دهد، اگر نمی توانید به تنهایی با آن کنار بیایید، با پزشک مشورت کنید. شاید پزشک شما بتواند با تشخیص و درمان برخی از مشکلات مانند کم خونی، کمبود ویتامین و مواد معدنی، اختلالات هورمونی کمک کند. یا ممکن است استفاده از داروها یا مکمل هایی که فشار خون را افزایش می دهند مناسب بدانید.</string>


    <string name="hiperetki">اگر اقدامات احتیاطی انجام نشود، فشار خون بالا می تواند منجر به مشکلات حیاتی دیگری شود. اگرچه خطر بسیار زیاد است، اما آگاهی کافی در جامعه در برابر فشار خون وجود ندارد.</string>
    <string name="hiperetki1">رابطه حمله قلبی</string>
    <string name="hiperetki1tanim">فشار خون کنترل نشده یکی از مهم ترین عوامل خطر در باریک شدن و انسداد عروق کرونری تغذیه کننده عضله قلب است. در این مورد، درد قفسه سینه، ناراحتی در قفسه سینه و تنگی نفس که در نتیجه جریان ناکافی خون غنی از اکسیژن برای تغذیه قلب رخ می دهد، به عنوان شایع ترین علائم حمله قلبی برجسته می شود.</string>
    <string name="hiperetki2">سکته مغزی</string>
    <string name="hiperetki2tanim">فشار خون بالا کنترل نشده می تواند باعث آسیب، تنگ شدن و ترک خوردن عروق مغز شود. علاوه بر این، لخته که عاملی برای ایجاد فشار خون بالا است، در صورت انسداد شریان مغزی نیز می تواند منجر به سکته شود.</string>
    <string name="hiperetki3">نارسایی قلبی</string>
    <string name="hiperetki3tanim">هنگامی که فشار خون بالا وجود دارد، عضله قلب ضخیم می شود تا خون را در سراسر بدن پمپاژ کند. با گذشت زمان، عضله قلب ضخیم شده نمی تواند عملکرد خود را برای پمپاژ خون کافی انجام دهد و نارسایی قلبی رخ می دهد.</string>
    <string name="hiperetki4">مشکلات حافظه</string>
    <string name="hiperetki4tanim">آسیب ناشی از فشار خون بالا به عروق مغز بر حافظه، تفکر و مهارت‌های گفتاری تأثیر منفی می‌گذارد.</string>
    <string name="hiperetki5">ارتباط بیماری کلیوی</string>
    <string name="hiperetki5tanim">توانایی کلیه ها در فیلتر کردن مواد زائد از خون. برای حفظ تعادل مایعات، هورمون ها، نمک و اسید به رگ های سالم نیاز دارد. به همین دلیل، اختلال در این سیستم به دلیل فشار خون بالا منجر به بیماری های مختلف کلیوی می شود. همچنین تنظیم فشار خون برای بدن سخت تر می شود</string>
    <string name="hiperetki6">بیماری های عروق محیطی</string>
    <string name="hiperetki6tanim">اگر جریان خون در نتیجه تصلب شرایین در وریدهای پا تحت تأثیر قرار گیرد، ممکن است درد، گرفتگی و بی حسی در پاها و پاها ایجاد شود.</string>
    <string name="hiperetki7">ضخیم شدن، باریک شدن عروق چشم</string>
    <string name="hiperetki7tanim">اگر فشار خون بالا درمان نشود، می تواند به عروق ظریف منتهی به شبکیه چشم آسیب برساند. نتیجه می تواند باعث مشکلات بینایی در سطوح مختلف، تا از دست دادن دائمی بینایی شود. فشار خون کنترل نشده، که باعث سکته مغزی نیز می شود، می تواند منجر به کاهش بینایی شود.</string>
    <string name="hiperetki8">اختلالات جنسی</string>
    <string name="hiperetki8tanim">مطالعات علمی; نشان می دهد که اختلال عملکرد جنسی در مردان و زنان مبتلا به فشار خون بالا بیشتر از افراد بدون فشار خون است.</string>
    <string name="hiperetki9">آنوریسم آئورت</string>
    <string name="hiperetki9tanim">در نتیجه فشار خون بالا به دلیل فشار خون بالا و ضعیف شدن دیواره عروق به مرور زمان می تواند باعث بزرگ شدن قسمتی از رگ و بالون شدن شود که به عنوان آنوریسم تعریف می شود. اگر چه آنوریسم می تواند در رگ های سراسر بدن ایجاد شود، اما اغلب در بزرگترین رگ بدن، آئورت، یافت می شود و می تواند پاره شود و باعث خونریزی تهدید کننده زندگی شود.</string>


    <string name="tanhata">قوانینی وجود دارد که باید قبل و در حین اندازه گیری فشار خون رعایت کنید تا مقادیر فشار خون اشتباه نباشد.</string>
    <string name="tanhata1">در طول اندازه گیری فشار خون صحبت نکنید، نخندید یا سر و صدا نکنید.</string>
    <string name="tanhata1t"></string>
    <string name="tanhata2">قبل از اندازه‌گیری فشار خون، بدون برآورده کردن نیازهای توالت خود، فشار خون را اندازه‌گیری نکنید.</string>
    <string name="tanhata2t"></string>
    <string name="tanhata3">با لباس های تنگ اندازه نگیرید</string>
    <string name="tanhata3t"></string>
    <string name="tanhata4">اتاق خیلی گرم یا خیلی سرد نیست</string>
    <string name="tanhata4t"></string>
    <string name="tanhata5">پاهای شما باید محکم روی زمین باشد</string>
    <string name="tanhata5t"></string>
    <string name="tanhata6"> با بازوی برهنه اندازه گیری کنید.</string>
    <string name="tanhata6t"></string>
    <string name="tanhata7">باتری دستگاه را بررسی کنید</string>
    <string name="tanhata7t"></string>
    <string name="tanhata8">هنگام اندازه گیری سیگار نکشید</string>
    <string name="tanhata8t"></string>
    <string name="tanhata9">هنگام اندازه گیری زیاد حرکت نکنید</string>
    <string name="tanhata9t"></string>



    <string name="bpunder">فشار خون داخل رگ ها فشار خون نامیده می شود. هنگامی که عضله مویرگی منقبض می شود، خون به داخل شریان ها پمپ می شود. فشار اندازه گیری شده در این زمان فشار سیستولیک است. هنگامی که عضله قلب شل می شود، خون در ورید متوقف می شود. فشار اندازه گیری شده در این زمان فشار دیاستولیک است. در اندازه گیری فشار خون، فشار خون سیستولیک (بزرگ) و دیاستولیک (کوچک) بررسی می شود. فشار خون بالا را فشار خون بالا می گویند. فشار خون ایده آل می تواند از فردی به فرد دیگر متفاوت باشد. به طور متوسط فشار خون سیستولیک بین 120 تا 130 و فشار خون دیاستولیک بین 70 تا 90 طبیعی در نظر گرفته می شود. فشار خون پایین در جوانان و کودکان را می توان طبیعی دانست. بیایید اکنون این مقادیر را بررسی کنیم.</string>
    <string name="bpunder1">هیپوتانسیون</string>
    <string name="bpunder1t">هیپوتانسیون هیچ علامتی ایجاد نمی کند و قابل اعتراض نیست مگر اینکه خیلی واضح باشد. مثبت تلقی می شود زیرا خطر ابتلا به بیماری های قلبی عروقی را کاهش می دهد. افت ناگهانی فشار خون می تواند باعث سرگیجه، ضعف و غش شود.</string>
    <string name="bpunder2">معمولی</string>
    <string name="bpunder2t">اگر فشار خون سیستولیک شما کمتر از 120 میلی متر جیوه و فشار خون دیاستولیک شما کمتر از 80 میلی متر جیوه باشد، فشار خون شما ایده آل (طبیعی) است. اگر حتی یکی از فشار خون سیستولیک یا دیاستولیک شما بالاتر از حد مجاز باشد، شما خارج از محدوده طبیعی هستید. اگر فشار خون سیستولیک شما نرمال باشد اما فشار خون دیاستولیک شما بالای 90 جیوه باشد، آن را فشار خون دیاستولیک ایزوله (IDH) می نامیم.</string>
    <string name="bpunder3">ارتقا</string>
    <string name="bpunder3t">اگر فشار خون سیستولیک شما بین 120 تا 129 میلی‌متر جیوه و فشار خون دیاستولیک شما کمتر از 80 میلی‌متر جیوه است، در دسته فشار خون بالا قرار می‌گیرید. عادات سالمی را ایجاد کنید تا فشار خون شما به حالت عادی بازگردد یا بیشتر از این بالا نرود. مطمئن شوید که اندازه گیری فشار خون و کنترل های عمومی خود را در عرض 3 تا 6 ماه انجام دهید.</string>
    <string name="bpunder4">مرحله 1 فشار خون بالا</string>
    <string name="bpunder4t">اگر فشار خون سیستولیک شما بین 130 تا 139 میلی متر جیوه یا فشار خون دیاستولیک بین 80 تا 89 میلی متر جیوه باشد، فشار خون بالا (سطح 1) ذکر می شود. می توانید از پزشک خود کمک بخواهید. اگر خطر شما کمتر از 10 درصد است، عادت های بد خود را کنار بگذارید و هر 3 یا 6 ماه یکبار اندازه گیری فشار خون و کنترل های عمومی خود را انجام دهید. اگر خطر شما بیش از 10 درصد است، باید نظر پزشک را دریافت کنید.</string>
    <string name="bpunder5">مرحله 2 فشار خون بالا</string>
    <string name="bpunder5t">اگر فشار خون سیستولیک شما بیشتر یا مساوی 140 میلی‌متر جیوه باشد، یا اگر فشار خون دیاستولیک شما بزرگتر یا مساوی 90 میلی‌متر جیوه باشد، در فشار خون بالا (هیپر) قرار می‌گیرید (سطح 2) ) دسته فشار خون.</string>
    <string name="bpunder6">بحران فشار خون</string>
    <string name="bpunder6t">اگر فشار خون سیستولیک شما مساوی یا بالاتر از 180 میلی متر جیوه باشد، یا اگر فشار خون دیاستولیک شما مساوی یا بالاتر از 180 میلی متر جیوه باشد، دچار بحران فشار خون هستید. قبل از اینکه اندام هایتان در اثر فشار خون بالا آسیب ببینند، بلافاصله به بیمارستان بروید. در این مدت تکنیک تنفس عمیق را 6 بار در 30 ثانیه امتحان کنید.</string>
    <string name="bpunder7">تنش کاذب</string>
    <string name="bpunder7t">حداقل سه اندازه گیری لازم است تا بتوان تشخیص داد که آیا فرد فشار خون بالایی دارد یا خیر. تشخیص فشار خون بیمار با یک بار اندازه گیری به عنوان فشار خون کاذب در نظر گرفته می شود. فشار خون یک فرد عادی می تواند در طول روز در نوسان باشد. فشار خون شما ممکن است بعد از راه رفتن، دویدن، ورزش کردن، غذا خوردن بالا باشد.</string>
    <string name="bpunder8">فشار خون بارداری</string>
    <string name="bpunder8t">فشار خون بالا تقریباً در یک زن از هر 10 زن باردار دیده می شود. فشار خون بارداری باید بررسی شود که آیا به دلیل بارداری یا پره اکلامپسی است و باید از فشار خون مزمن افتراق داده شود. فشار خون بارداری به مادر و جنین آسیب می رساند. فشار خون مزمن در مادران مسن و دارای اضافه وزن در بارداری اول قابل تشخیص است. فشار خون بارداری معمولا بعد از نیمه دوم بارداری اتفاق می افتد. در پرفشاری خون که در پره اکلامپسی مشاهده می شود، نشت پروتئین در ادرار وجود دارد. پره اکلامپسی همچنین باعث ادم، سردرد و اختلال در عملکرد کبد می شود. در دوران بارداری می توان از داروهای ضد فشار خون کمی استفاده کرد. فشار خون بارداری می تواند باعث زایمان زودرس، تاخیر در رشد نوزاد، آسیب مغزی و آسیب به جفت کودک شود.</string>
    <string name="bpunder9">تنش چشم</string>
    <string name="bpunder9t">گلوکوم نام پزشکی این بیماری است که عموماً به عنوان گلوکوم شناخته می شود. گلوکوم آسیب به عصب بینایی در نتیجه فشار بیش از حد چشم گهگاهی است. در نتیجه بینایی بیمار به تدریج کاهش می یابد. گلوکوم بیشتر در افراد بالای 40 سال دیده می شود و ممکن است ژنتیکی باشد. نزدیک بینی بیشتر در معرض خطر است. خطر ابتلا به گلوکوم در افراد مبتلا به دیابت و کم کاری تیروئید، مصرف طولانی مدت کورتیزون و افرادی که آسیب های چشمی دارند، افزایش می یابد.</string>



    <string name="riskk">عوامل خطر زیادی وجود دارند که ممکن است مستعد ابتلا به فشار خون بالا باشند. خطر ابتلا به فشار خون بالا با افزایش سن افزایش می یابد. وجود افراد مبتلا به فشار خون در میان اعضای خانواده و بستگان نیز از جمله عواملی است که برای ابتلا به فشار خون بالا در نظر گرفته می شود. جدای از این شرایط، افرادی که دارای اضافه وزن هستند، فعالیت بدنی انجام نمی دهند یا دخانیات مصرف نمی کنند نیز در گروه در معرض خطر ابتلا به فشار خون بالا قرار می گیرند. شرایطی که ممکن است باعث افزایش فشار خون در فرد شود در 2 گروه به عنوان علل اولیه و ثانویه بررسی می شود. تعریف فشار خون اولیه (اولیه) اصطلاحی است که زمانی استفاده می شود که وضعیتی که ممکن است باعث فشار خون بالا در فرد شود، قابل تشخیص نباشد. فشار خون اولیه به تدریج در طول زمان از نظر بالینی ایجاد می شود. از سوی دیگر، مفهوم فشار خون ثانویه (ثانویه) به این معنی است که فشار خون بالا در فرد در نتیجه یک بیماری خاص رخ می دهد. بر خلاف فشار خون اولیه، فشار خون بالا که ثانویه به یک علت ایجاد می شود، به طور ناگهانی افزایش می یابد. فشار خون ثانویه ممکن است پس از بیماری های مختلف و استفاده از داروها یا مواد خاص رخ دهد. در زیر عواملی که می توانند باعث افزایش فشار خون شوند آورده شده است.</string>
    <string name="risk1">عوامل ژنتیکی</string>
    <string name="risk1t"></string>
    <string name="risk2">مصرف نمک زیاد</string>
    <string name="risk2t"></string>
    <string name="risk3">دیابت، کلسترول</string>
    <string name="risk3t"></string>
    <string name="risk4">قرص های ضد بارداری، برخی مسکن ها</string>
    <string name="risk4t"></string>
    <string name="risk5">اختلالات تیروئید</string>
    <string name="risk5t"></string>
    <string name="risk6">استرس، چاقی</string>
    <string name="risk6t"></string>
    <string name="risk7">سوء تغذیه با منیزیم، پتاسیم و کلسیم</string>
    <string name="risk7t"></string>
    <string name="risk8">فعالیت بدنی کم</string>
    <string name="risk8t"></string>
    <string name="risk9">استفاده از مواد ممنوع</string>
    <string name="risk9t"></string>


    <string name="faqq">برنامه ما به عنوان یک ابزار نظارت و مدیریت داده برای نظارت بر فشار خون شما عمل می‌کند و شما را تشویق می‌کند تا سلامت خود را با اطلاعات مبتنی بر علم بهبود بخشید. از آنجایی که فناوری اندازه‌گیری فشار خون با تلفن‌های همراه هنوز در مرحله توسعه است و برای استفاده بالینی آماده نیست، برنامه ما فشار خون را به عهده کاربران ما اندازه‌گیری نمی‌کند.</string>
    <string name="faq1">در واقع، هیچ برنامه ای به عنوان ابزار اندازه گیری فشار خون قابل اعتماد تایید نشده است.</string>
    <string name="faq1t">سازمان غذا و داروی ایالات متحده (FDA) دستگاه‌های پزشکی در ایالات متحده را تنظیم می‌کند و ادعا می‌کند که ممکن است دقت اندازه‌گیری فشار خون اپلیکیشن زیر سوال رود. بنابراین، هیچ برنامه کاربردی نمی تواند اندازه گیری دقیق و قابل اعتماد BP را ارائه دهد.</string>
    <string name="faq2">به طور کلی</string>
    <string name="faq2t">برنامه‌های فشار خون، که برای دانلود از Google Play و App Store در دسترس هستند، از مشعل و دوربین تلفن خود برای ایجاد یک پالس اکسیمتر خام استفاده می‌کنند که می‌تواند برخی از اطلاعات مربوط به سیستم قلبی عروقی شما را تشخیص دهد.</string >
    <string name="faq3">اما</string>
    <string name="faq3t">اطلاعات جمع‌آوری‌شده را نمی‌توان ثابت کرد که درست یا قابل اجرا هستند.</string>
    <string name="faq4">برای توسعه و بهبود این فناوری به تحقیقات بیشتری نیاز است.</string>
    <string name="faq4t"></string>
    <string name="faq5">هیچ برنامه‌ای واقعاً نمی‌تواند فشار خون شما را اندازه‌گیری کند.</string>
    <string name="faq5t"></string>
    <string name="faq6">این برنامه:</string>
    <string name="faq6t">ضبط و بررسی منظم قرائت‌های شما می‌تواند به تشخیص زودهنگام کمک کند.</string>
    <string name="faq7">می تواند درمان شما را ردیابی کند</string>
    <string name="faq7t"></string>
    <string name="faq8">گرافیک برای شما ایجاد می کند</string>
    <string name="faq8t"></string>
    <string name="faq9">پشتیبانی از تاریخ ارائه می‌کند</string>
    <string name="faq9t"></string>



    <string name="hipoad">شما فشار خون پایینی را تجربه می کنید. رژیم غذایی خود را تغییر دهید و در صورت لزوم با پزشک خود مشورت کنید تا آن را به حالت عادی برگردانید.</string>
    <string name="normalad">به درمان نیازی نیست. فشار خون شما در بهترین حالت است.</string>
    <string name="yuksekad">فشار خون شما کمی بالاست. برای جلوگیری از فشار خون بالا، خوب است سبک زندگی خود را بهبود بخشید و فشار خون خود را به طور منظم اندازه گیری کنید.</string>
    <string name="hiperonead">3 یا بیشتر مقدار در این محدوده نشان دهنده فشار خون بالا است. برای سبک زندگی خود اقدامات احتیاطی انجام دهید و برای کاهش فشار خون با پزشک خود مشورت کنید.</string>
    <string name="hipertwoad">اگر شاخص های شما در این مرحله باقی بماند، برای طرح درمان فشار خون خود به دارو نیاز دارید.</string>
    <string name="tansifad">فشار خون شما به طور جدی بالا است. باید به دنبال مراقبت های فوری پزشکی باشید.</string>


    <string name="heyy">سلام برای سلامتی شما این برنامه برای شماست</string>
    <string name="oy">به ما رای دهید</string>
    <string name="ark">اشتراک گذاری با دوستان</string>
    <string name="geri">بازخورد</string>
    <string name="gizlilik">خط مشی رازداری</string>

    <string name="ayarlar">تنظیمات</string>

    <string name="anladım">می‌فهمم</string>
    <string name="kategori">دسته بندی ها</string>

</resources>