<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string name="app_name">Blood Pressure</string>
    <string name="ana_giris">घर</string>
    <string name="tansiyonum">मेरा रक्तचाप</string>
    <string name="en_son">नवीनतम</string>
    <string name="buyuk_tansiyon">सिस्टोलिक</string>
    <string name="kucuk_tansiyon">डायस्टोलिक</string>
    <string name="nabiz">धड़कन</string>
    <string name="tum_kayitlar">सभी रिकॉर्ड</string>
    <string name="ekle">जोड़ें</string>
    <string name="ortalama">औसत</string>
    <string name="tansiyon_bilgileri">रक्तचाप की जानकारी</string>
    <string name="daha">अधिक</string>
    <string name="izleyici">ट्रैकर</string>
    <string name="kayitlar">अभिलेख</string>
    <string name="hipotansiyon">अल्प रक्त-चाप</string>
    <string name="normal">सामान्य</string>
    <string name="yüksek">ऊपर उठाया</string>
    <string name="hipertansiyonbirinciasama">उच्च रक्तचाप। प्रथम चरण</string>
    <string name="hipertansiyonikinciasama">उच्च रक्तचाप। चरण 2</string>
    <string name="hipertansif">उच्च रक्तचाप से ग्रस्त</string>
    <string name="gecmis">भूतकाल</string>
    <string name="hipertansiyonayonelikyasam">उच्च रक्तचाप के प्रभाव आपको पता होने चाहिए</string>
    <string name="lifestyle">उच्च रक्तचाप के लिए जीवनशैली उपचार</string>
    <string name="first_aid">हाइपोटेंसिव आपात स्थितियों के लिए प्राथमिक चिकित्सा</string>
    <string name="hypotension_diagons">हाइपोटेंशन निदान और चिकित्सा उपचार</string>
    <string name="exercises">उच्च रक्तचाप को नियंत्रित करने के लिए व्यायाम</string>
    <string name="alltoknow">हाइपोटेंशन के बारे में सब कुछ जानने के लिए</string>
    <string name="medications">उच्च रक्तचाप के लिए दवाएं</string>
    <string name="Bp">बीपी गलतफहमी और मिथक</string>
    <string name="hypertension_types">उच्च रक्तचाप के प्रकार और लक्षण</string>
    <string name="topmistakes">बीपी मापते समय शीर्ष गलतियाँ</string>
    <string name="first_aid_hypertensive">उच्च रक्तचाप से ग्रस्त आपात स्थिति के लिए प्राथमिक चिकित्सा</string>
    <string name="whoe_needs">होम बीपी मेजरमेंट की जरूरत किसे है</string>
    <string name="faq">सामान्य प्रश्न - हमारे ऐप में बीपी माप प्रदान क्यों नहीं करते</string>
    <string name="understanding">बीपी नंबरों को समझना</string>
    <string name="master">मास्टर होम बीपी मापन</string>
    <string name="risk">उच्च रक्तचाप के लिए जोखिम कारक</string>
    <string name="tarih">तारीख</string>
    <string name="bilgiler">जानकारी और ज्ञान</string>
    <string name="tarihvesaat">तिथि और समय</string>
    <string name="not">टिप्पणी </string>
    <string name="kaydet">बचाना</string>
    <string name="yenirekor">नया रिकॉर्ड</string>
    <string name="bilgi">जानकारी </string>

    <string name="hipertansiyon_egzersiz">उच्च रक्तचाप की प्राथमिक रोकथाम, उपचार और नियंत्रण के लिए दवा-मुक्त तरीके खोज रहे हैं तो आप सही जगह पर आए हैं। यह लेख शारीरिक व्यायाम पेश करेगा जो रक्तचाप को कम करने में मदद करेगा। उन्हें अपनी दिनचर्या में शामिल करें और आप देख सकते हैं कि इससे कितना फर्क पड़ेगा। </string>
    <string name="aerobik_egzersiz"> एरोबिक व्यायाम</string>
    <string name = "aerobik_egzersiz_tanim"> उच्च रक्तचाप में प्राथमिक साधन के रूप में; एरोबिक व्यायाम जिसमें बड़े मांसपेशी समूह शामिल होते हैं, जिन्हें बनाए रखा जा सकता है और जो लयबद्ध होते हैं, का उपयोग किया जा सकता है। एरोबिक व्यायाम लंबे समय से उम्र बढ़ने के साथ होने वाली गैर-इंसुलिन निर्भर मधुमेह, उच्च रक्तचाप, हृदय रोग और ऑस्टियोपोरोसिस जैसी विशिष्ट बीमारियों की रोकथाम और उपचार में एक महत्वपूर्ण तरीका रहा है। टहलना, टहलना और साइकिल चलाना सहनशक्ति अभ्यास के रूप में आजमाया गया है। व्यायाम के समय को बढ़ाने वाला कारक व्यायाम की पसंद के लिए व्यक्तिगत प्राथमिकताओं में महत्वपूर्ण है। व्यायाम के प्रकार जो यह सुनिश्चित करते हैं कि व्यायाम की अवधि यथासंभव लंबी होनी चाहिए। </string>
    <string name="aerobik_egzersiz_nekadar">हमें कितने एरोबिक व्यायाम की आवश्यकता है</string>
    <string name="aerobik_egzersiz_nekadar_tanim">सप्ताह में 3 से 5 दिनों के बीच एरोबिक व्यायाम की आवृत्ति रक्तचाप को कम करने में प्रभावी होने के लिए निर्धारित की गई है। प्रति सप्ताह 7 सत्रों का सुझाव देने वाले अध्ययनों की सीमित संख्या में, उन्होंने बताया कि यह प्रति सप्ताह 3 सत्रों में किए गए अध्ययनों की तुलना में अधिक प्रभावी हो सकता है। सामान्य तौर पर, कम व्यायाम क्षमता वाले लोग दिन में कई बार कम तीव्रता और अवधि के व्यायाम से लाभान्वित होते हैं, जबकि उच्च व्यायाम क्षमता वाले लोग सप्ताह में 3 से 5 दिन लगातार व्यायाम करने से लाभान्वित होते हैं। अमेरिकन कॉलेज ऑफ स्पोर्ट्स मेडिसिन (ACSM) एरोबिक व्यायाम की सिफारिश करता है, अधिमानतः सप्ताह के सभी दिन </string>
    <string name="aerobik_ornek_baslik">बड़े मांसपेशी समूहों का उपयोग करने वाली एरोबिक गतिविधि के उदाहरण</string>
    <string name="aerobik_ornekler">. चढ़ती सीढ़ियां। टहल लो । धीमी दौड़ । बाइक । तैरना । नृत्य</string>
    <string name="direnc"> प्रतिरोध प्रशिक्षण </string>
    <string name = "direnc_tanim"> उच्च रक्तचाप वाले लोगों के लिए आमतौर पर शक्ति अभ्यास (जैसे वजन उठाना) की सिफारिश नहीं की जाती है। हालांकि, ये व्यायाम बुजुर्गों में विशेष रूप से महत्वपूर्ण हैं, क्योंकि मांसपेशियों की हानि और कमजोरी के कारण महत्वपूर्ण नुकसान होता है। जब रक्तचाप नियंत्रण प्रदान किया जाता है और रोगी को अच्छी तरह से शिक्षा दी जाती है, तो मजबूत बनाने वाले व्यायामों को एरोबिक व्यायामों के साथ उपयोग करने की सिफारिश की जाती है जो हृदय प्रणाली के धीरज को मजबूत करते हैं।</string>
    <string name="direnc_onlem">पैमाने </string>
    <string name = "direnc_onlem_tanim"> शक्ति अभ्यास ज्यादातर प्रमुख मांसपेशी समूहों पर लागू होते हैं। आइसोमेट्रिक एक्सरसाइज से खासतौर पर बचना चाहिए। व्यक्ति की मुद्रा और वजन उठाने की मात्रा का पालन किया जाना चाहिए। अभ्यास के दौरान आपको अपनी सांस रोककर नहीं रखनी चाहिए। कम प्रतिरोध बहु पुनरावृत्ति मजबूत बनाने वाले अभ्यासों की सिफारिश की जाती है। जबकि एसीएसएम उच्च रक्तचाप से ग्रस्त मध्यम आयु वर्ग के व्यक्तियों के लिए बड़े मांसपेशी समूहों के लिए सप्ताह में 2 या 3 बार, 3 सेट, 8 या 15 दोहराव में 8,10 मांसपेशी समूहों को शामिल करने की सिफारिश करता है; बड़े मांसपेशी समूहों के लिए सप्ताह में 2 या 3 बार, 1 सेट, 8 या 15 पुनरावृत्तियों में 8,10 मांसपेशी समूहों को शामिल करने के लिए व्यायाम को मजबूत करने की सिफारिश की जाती है। निर्धारित अधिकतम पुनरावृत्ति वजन (मध्यम तीव्रता) के 40 से 60 प्रतिशत के साथ शुरू करके भार को धीरे-धीरे बढ़ाया जा सकता है। मांसपेशियों की ताकत बढ़ने से कई व्यक्तियों की सीढ़ियां चढ़ने और चलने जैसी गतिविधियों को करने की क्षमता बढ़ सकती है। </string>
    <string name="ekipman">उपकरण के साथ प्रतिरोध प्रशिक्षण के उदाहरण</string>
    <string name = "ekipman_ornekler">। छाती दबाओ। कंधे का दबाव। ट्राइसेप्स एक्सटेंशन। बाइसेप्स के छल्ले। उसे नीचे खींचें। लोअर बैक एक्सटेंशन। शटल। लेग कर्ल। काफ मसल बिल्डिंग मूवमेंट </string>
    <string name="esneklik"> लचीलापन प्रशिक्षण</string>
    <string name="essnekliktanim">सरल लचीले व्यायाम या स्ट्रेच उच्च रक्तचाप वाले लोगों के लिए फायदेमंद होते हैं। जब आप अपनी मांसपेशियों और जोड़ों को फैलाते हैं, तो आप वास्तव में रक्त वाहिकाओं और धमनियों को फैलाते हैं और रक्त प्रवाह और कठोरता को कम करते हैं। अब समय आ गया है कि आप अपने वर्कआउट रूटीन में स्ट्रेचिंग को शामिल करें।</string>
    <string name="esneklikkactane">हमें कितने लचीले वर्कआउट की आवश्यकता है</string>
    <string name="esneklikkactanetanim">शोध के अनुसार इसे हफ्ते में 2 से 5 दिन करने से ब्लड प्रेशर कम हो सकता है। इस बीच, लाभ सुनिश्चित करने के लिए प्रत्येक व्यायाम को 10 से 30 सेकंड के बीच रखना महत्वपूर्ण है।</string>
    <string name="esneklikornekbaslik">उदाहरण लचीलापन फैलाता है</string>
    <string name="esneklikornek">. योग। पिलेट्स</string>



    <string name="hipertansiyongiris">मौन गुणवत्ता से लड़ना जीवन भर की प्रतिबद्धता है। केवल दवाओं पर निर्भर न रहें और अपने दिल को बचाने के लिए कुछ बदलाव करें। इस लेख में हृदय-स्वस्थ जीवन शैली का पालन करके, आप अपने नंबरों को वापस वहीं ला सकते हैं जहाँ उन्हें होना चाहिए। आइए आपके रक्तचाप को कम करने और दैनिक जीवन को बेहतर बनाने के लिए कदम उठाएं।</string>
    <string name="title1">मनोवैज्ञानिक तनाव और विश्राम तकनीक</string>
    <string name="title1tanim">भावनात्मक तनाव रक्तचाप में तीव्र वृद्धि का कारण बन सकता है। जैविक और प्रतिक्रिया, योग, भावातीत ध्यान, और मनोचिकित्सा जैसे संज्ञानात्मक और व्यवहारिक दृष्टिकोण रक्तचाप में एक छोटी और अवधि की कमी प्रदान कर सकते हैं। हालांकि, इन विधियों के दीर्घकालिक लाभकारी प्रभाव अज्ञात हैं। एक अध्ययन से पता चला है कि उच्च रक्तचाप को रोकने में तनाव निवारण चिकित्सा प्रभावी नहीं है। यह सुझाव देने के लिए कोई सबूत नहीं है कि शामक और ट्रैंक्विलाइज़र रक्तचाप को कम करते हैं।</string>
    <string name="title2"> शारीरिक गतिविधि</string>
    <string name = "title2tanim"> नियमित शारीरिक गतिविधि करने वालों की तुलना में गतिहीन जीवन जीने वाले लोगों में उच्च रक्तचाप विकसित होने का जोखिम 20 से 50 प्रतिशत अधिक होता है। उच्च रक्तचाप से ग्रस्त रोगियों में जो नियमित एरोबिक (आइसोटोनिक) व्यायाम करते हैं, सिस्टोलिक रक्तचाप में 4 से 8 mmHg की कमी होती है। उच्च रक्तचाप के रोगियों को सप्ताह में कम से कम 3 से 4 बार 30 से 45 मिनट के लिए लक्षित हृदय गति के 60 से 70 प्रतिशत तक पहुंचने के लिए। उन्हें तेज चाल से चलना चाहिए। इस प्रकार का व्यायाम दौड़ने या जॉगिंग से अधिक प्रभावी होता है। उच्च रक्तचाप के रोगियों के लिए आइसोमेट्रिक व्यायाम उपयुक्त नहीं हैं। एंटीहाइपरटेंसिव ड्रग्स का उपयोग आइसोटोनिक व्यायाम के लिए नहीं किया जाता है। बीटा-ब्लॉकर्स का उपयोग करने वालों के लिए, लक्षित हृदय गति का 50 प्रतिशत तक पहुंचना पर्याप्त हो सकता है। नियमित एरोबिक व्यायाम करने वालों में धमनी कठोरता कम हो जाती है, जबकि कुल प्रणालीगत धमनी अनुपालन, ईडीआरएफ स्राव और इंसुलिन संवेदनशीलता बढ़ जाती है। ये तंत्र रक्तचाप को कम करने में एक भूमिका निभाते हैं।</string>
    <string name="title3">शराब का सेवन</string>
    <string name="title3tanim">उच्च रक्तचाप का प्रसार उन लोगों में अधिक होता है जिनकी एथिल अल्कोहल की मात्रा प्रतिदिन 28 से 55 ग्राम से अधिक होती है। इनमें तीव्र रक्तचाप उन्नयन शामिल हैं। ऐसे लोगों में शराब एंटीहाइपरटेंसिव दवाओं के प्रभाव को कम कर देती है और स्ट्रोक के खतरे को बढ़ा देती है। सप्ताहांत में भारी शराब पीने वालों (5 या अधिक दुगने) में तीव्र शराब बंद करने के कारण सप्ताह की शुरुआत में उच्च रक्तचाप का पता लगाया जा सकता है। कम मात्रा में दैनिक शराब का सेवन कम या अधिक शराब के उपयोग की तुलना में कम कोरोनरी धमनी रोग मृत्यु दर और रुग्णता से जुड़ा हुआ है। शराब की खपत प्रति दिन 60 मिली व्हिस्की, 300 मिली वाइन या 720 मिली बीयर तक सीमित होनी चाहिए। चूंकि अल्कोहल का प्रभाव पतले लोगों में अधिक हो सकता है, इसलिए महिलाओं को निर्दिष्ट मूल्यों से कम अल्कोहल का उपयोग करना चाहिए, क्योंकि एथिल अल्कोहल का अवशोषण पुरुषों की तुलना में महिलाओं में अधिक होता है।</string>
    <string name="title4">मैग्नीशियम का सेवन</string>
    <string name="title4tanim">अध्ययन कम मैग्नीशियम आहार लेने वालों में उच्च रक्तचाप का उच्च प्रसार दिखाते हैं। हालाँकि, यह संबंध उस स्तर पर नहीं है जिसके लिए रक्तचाप को कम करने के लिए मैग्नीशियम के सेवन की आवश्यकता होती है। क्रोनिक मूत्रवर्धक चिकित्सा प्राप्त करने वाले 50 प्रतिशत उच्च रक्तचाप वाले लोगों में मांसपेशियों में मैग्नीशियम का स्तर कम होता है। हाइपोकैलेमिया के लिए मैग्नीशियम की कमी भी जिम्मेदार है जो पोटेशियम सप्लीमेंट के साथ सुधार नहीं करती है। इन रोगियों में, 15 mmol Mg का दैनिक प्रशासन रक्तचाप को कम कर सकता है, हाइपोकैलिमिया में सुधार करने में मदद करता है और ग्लूकोज चयापचय को सकारात्मक रूप से प्रभावित करता है।</string>
    <string name="title5">कैल्शियम का सेवन</string>
    <string name="title5tanim">महामारी विज्ञान के अध्ययनों ने रक्तचाप के स्तर और आहार में कैल्शियम के सेवन के बीच संबंध के बारे में परस्पर विरोधी परिणाम दिखाए हैं। जब कैल्शियम प्रति दिन 1 ग्राम दिया जाता है, तो यह सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर में बहुत कम कमी का कारण बनता है और डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर में बदलाव नहीं होता है। हालांकि, इस प्रभाव को उच्च रक्तचाप की रोकथाम या उपचार के लिए कैल्शियम सेवन में वृद्धि की आवश्यकता नहीं होती है। कैल्शियम का सेवन बढ़ने से उच्च रक्तचाप में पहले से मौजूद हाइपरकैल्सीरिया बढ़ जाता है, जिससे गुर्दे की पथरी और मूत्र पथ के संक्रमण हो सकते हैं</string>
    <string name="title6">पोटेशियम का सेवन</string>
    <string name="title6alim">ताज़े फलों और सब्जियों से प्रतिदिन लगभग 90 mmol पोटैशियम युक्त आहार उच्च रक्तचाप वाले रोगियों में रक्तचाप कम करता है। यादृच्छिक नियंत्रित नैदानिक परीक्षणों में, यह कमी सिस्टोलिक रक्तचाप में 4.4 mmHg और डायस्टोलिक रक्तचाप में 2.4 mmHg थी। पोटेशियम साइट्रेट या पोटेशियम बाइकार्बोनेट का उपयोग पोटेशियम क्लोराइड की तुलना में अधिक रक्तचाप में कमी प्रदान करता है। सोडियम-प्रतिबंधित आहार का उपयोग करने पर पोटेशियम का रक्तचाप कम करने वाला प्रभाव कम हो सकता है। गुर्दे की विफलता वाले रोगियों में पोटेशियम के उपयोग में सावधानी बरती जानी चाहिए जो एसीई इनहिबिटर या ए II रिसेप्टर विरोधी ले रहे हैं। पोटैशियम; यह संवहनी ना और के एटीपी गतिविधि में वृद्धि और संबंधित संवहनी विश्राम, वृक्कीय संवहनी प्रतिरोध में कमी और ग्लोमेरुलर निस्पंदन दर में वृद्धि का कारण बनता है, और यह इन तंत्रों द्वारा अपने रक्तचाप को कम करने वाले प्रभाव को दर्शाता है।</string>
    <string name="title7">नमक प्रतिबंध</string>
    <string name = "title7alim"> नमक और सोडियम शब्दों को भ्रमित नहीं किया जाना चाहिए। क्लोराइड सोडियम के प्रभाव को बढ़ाता है। सोडियम भोजन के साथ लिया जाता है, ज्यादातर टेबल सॉल्ट के रूप में। जब सोडियम को अन्य रूपों (जैसे ना बाइकार्बोनेट) में लिया जाता है, तो रक्तचाप बढ़ाने वाला प्रभाव बहुत अधिक नहीं होता है। नैदानिक, यादृच्छिक अध्ययनों में, जब उच्च रक्तचाप से ग्रस्त रोगियों में सोडियम का सेवन प्रति दिन 80 से 100 mmol (4.7 से 5.8 g) तक सीमित था, तो सिस्टोलिक रक्तचाप में 4.8, 1 mmHg और डायस्टोलिक रक्तचाप में 2.5.0.7 mmHg की कमी देखी गई। मनाया (64)। निम्न रक्तचाप सुनिश्चित करने के लिए नमक प्रतिबंध औसतन 5 सप्ताह के लिए लागू किया जाना चाहिए। बुजुर्ग उच्च रक्तचाप में यह प्रभाव अधिक स्पष्ट है। मरीजों को प्रतिदिन 100 mmol (5.8 g) सोडियम से कम या 6 g NaCl (नमक) प्रतिदिन से कम लेने की सलाह दी जानी चाहिए। आहार संबंधी सोडियम का एक महत्वपूर्ण हिस्सा प्रसंस्कृत खाद्य पदार्थों से आता है। ऐसे खाद्य पदार्थों से बचना चाहिए और टेबल पर नमक शेकर का इस्तेमाल नहीं करना चाहिए। सोडियम प्रतिबंध उच्चरक्तचापरोधी दवाओं के प्रभाव को बढ़ाता है। यह प्रभाव नहीं देखा जाता है क्योंकि कैल्शियम चैनल ब्लॉकर्स में नैट्रियूरेटिक गुण होते हैं। हालांकि, कैल्शियम चैनल ब्लॉकर्स का एंटीप्रोटीन्यूरिक प्रभाव बढ़ जाता है। प्रति दिन 15 से 20 ग्राम नमक का सेवन मूत्रवर्धक के एंटीहाइपरटेंसिव प्रभाव को कम कर सकता है। सोडियम प्रतिबंध मूत्रवर्धक के कारण पोटेशियम के नुकसान को कम करता है, बाएं वेंट्रिकुलर अतिवृद्धि को वापस लाता है, ऑस्टियोपोरोसिस से बचाता है, और संवहनी और ब्रोन्कियल चिकनी मांसपेशियों को आराम देता है। यदि सोडियम प्रतिबंध प्रति दिन 10 से 20 mmol से कम है, तो प्लाज्मा कैटेकोलामाइन, LDL और ट्राइग्लिसराइड्स और इंसुलिन प्रतिरोध में वृद्धि होती है।</string>
    <string name="title8">धूम्रपान छोड़ना</string>
    <string name="title8alim">प्रत्येक सिगरेट के 15 से 30 मिनट बाद। रक्तचाप की तीव्र वृद्धि। हालांकि क्लिनिकल अभ्यास में इसका पता नहीं लगाया जा सकता है, 24 घंटे चलने वाले रक्तचाप मापन में वृद्धि का प्रदर्शन किया गया है। सिगरेट धूम्रपान एक ऐसा कारक है जो हृदय संबंधी जोखिम को 2 से 3 गुना बढ़ा देता है। तम्बाकू धूम्रपान छोड़ने के एक वर्ष के भीतर हृदय संबंधी सकारात्मक प्रभाव देखे जाते हैं। धूम्रपान लिपिड प्रोफाइल को खराब करता है, इंसुलिन प्रतिरोध बढ़ाता है, बाएं वेंट्रिकुलर द्रव्यमान को बढ़ाता है, और एंडोथेलियम-निर्भर धमनी वासोडिलेशन को कम करता है। ऐसे कोई अध्ययन नहीं हैं जो दिखाते हैं कि अकेले धूम्रपान छोड़ने से रक्तचाप कम होता है। हालांकि, उच्च रक्तचाप में ड्रग थेरेपी के प्रतिरोध को रोकने और हृदय संबंधी जोखिम को कम करने के लिए धूम्रपान बंद करना आवश्यक है। निकोटिन पैच रक्तचाप नहीं बढ़ाते हैं और धूम्रपान छोड़ने के लिए इसका इस्तेमाल किया जा सकता है। रक्तचाप पर निकोटिन नेज़ल स्प्रे का प्रभाव अज्ञात है।</string>
    <string name="title9">मोटापा</string>
    <string name="title9alim">27 या उससे अधिक के बॉडी मास इंडेक्स (बीएमआई) और उच्च रक्तचाप के बीच संबंध है। मोटापे से ग्रस्त उच्च रक्तचाप वाले लोगों में डिस्लिपिडेमिया, इंसुलिन प्रतिरोध, हृदय संबंधी घटनाओं और मधुमेह मेलेटस की घटना अधिक होती है। शुरू में 5 किलो वजन कम करने से अधिकांश उच्च रक्तचाप वाले रोगियों में रक्तचाप में महत्वपूर्ण कमी आती है। नियंत्रित नैदानिक अध्ययनों में, यह दिखाया गया है कि 1 किलो वजन घटाने से सिस्टोलिक और डायस्टोलिक रक्तचाप में 1.6 mmHg और 1.3 mmHg की कमी होती है। यदि शारीरिक व्यायाम एक साथ किया जाए तो रक्तचाप में कमी बढ़ जाती है। एनोरेक्टिक दवाओं से बचना चाहिए क्योंकि वे रक्तचाप बढ़ा सकते हैं और फुफ्फुसीय उच्च रक्तचाप पैदा कर सकते हैं। वजन घटाने के साथ, उच्चरक्तचापरोधी दवाओं की संख्या और खुराक को कम किया जा सकता है। एम्बुलेटरी ब्लड प्रेशर कंट्रोल द्वारा यह दिखाया गया है कि फलों, सब्जियों, मछली के तेल और रेशेदार खाद्य पदार्थों से भरपूर आहार सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर में 4.5 mmHg और डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर में 2.7 mmHg को कम कर सकता है। वजन कम होने से शुरू में तीव्र नैट्रिरेसिस होता है, और फिर सहानुभूति गतिविधि में कमी और इंसुलिन संवेदनशीलता में सुधार के साथ रक्तचाप कम हो जाता है, जिससे लंबे समय तक निम्न रक्तचाप होता है।</string>


    <string name = "yanlisanlama"> आप रक्तचाप के बारे में सभी प्रकार के मिथक सुन सकते हैं। इन मिथकों पर विश्वास करने से वास्तव में आपका रक्तचाप नियंत्रण कमजोर हो सकता है और यहां तक कि आपकी स्थिति और भी खराब हो सकती है। नीचे ब्लड प्रेशर के बारे में 9 आम गलतफहमियां दी गई हैं। निम्नलिखित की जाँच करें और इस पर विश्वास न करें।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle1">यदि रक्तचाप अचानक बढ़ जाता है, तो इसे सामान्य से कम कर देना चाहिए।</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle1tanim"> रक्तचाप को कम समय में कम करना (अंतःशिरा दवाओं या कुछ मांसल दवाओं के साथ) विशेष रूप से बुजुर्गों में, कुछ विशेष मामलों को छोड़कर, अत्यंत हानिकारक है। यह मस्तिष्क में रक्त के प्रवाह को बाधित कर गंभीर समस्याएं पैदा करता है। ऐसे मामलों में, अपने डॉक्टर से सलाह लें।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle2">युवा लोगों में कोई उच्च रक्तचाप नहीं</string>
    <string name="yanlisanlamatitle2tanim">उच्च रक्तचाप किसी भी उम्र में हो सकता है और किसी भी उम्र में खतरनाक है।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle3">मुझे कोई शिकायत नहीं है इसलिए मेरा ब्लड प्रेशर नॉर्मल है</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle3tanim"> शिकायतों के अभाव में उच्च रक्तचाप महत्वपूर्ण नहीं है यह धारणा अत्यंत गलत है। यह अधिक खतरनाक है अगर उच्च रक्तचाप रोगी में शिकायत का कारण नहीं बनता है। क्योंकि रोगी को कोई शिकायत नहीं होती है, रोगी को उच्च रक्तचाप की सूचना नहीं होती है या वह रोग पर ध्यान नहीं देता है। भले ही इससे शिकायत न हो, उच्च रक्तचाप हमेशा खतरनाक होता है और हृदय, किडनी, आंख और मस्तिष्क जैसे लक्षित अंगों को नुकसान पहुंचाता है।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle4">बिना नमक के खाने में स्वाद ही नहीं होता।</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle4tanim"> जो लोग लगातार नमकीन खाद्य पदार्थ खाते हैं या अपने भोजन में नमक मिलाते हैं, उनकी जीभ में नमक संवेदन निकायों की नमक सीमा बढ़ जाती है, और वे सामान्य नमकीन भोजन को भी अनसाल्टेड मानते हैं। हालांकि, स्वाद कलियों को प्रशिक्षित किया जा सकता है: यदि आप कम नमक खाते हैं, तो कुछ हफ्तों के बाद, भोजन आपको "सामान्य नमकीन" स्वाद देगा। यहां तक कि "सामान्य नमकीन" व्यंजन "बहुत नमकीन" आते हैं। इसलिए नमकीन खाने की आदतों को बदला जा सकता है। इसके अलावा, बहुत अधिक नमक उन व्यंजनों में विभिन्न स्वादों को छिपा देता है जो बहुत अधिक प्रभावी नहीं होते हैं। कम नमक खाने से, आप इन विभिन्न स्वादों को महसूस कर सकते हैं और खाने का अधिक आनंद उठा सकते हैं।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle5">खासतौर पर बूढ़े लोगों को नमक से सावधान रहना चाहिए।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle5tanim">बहुत अधिक नमक खाने से सभी उम्र के लोगों का रक्तचाप बढ़ सकता है। आज, 30 और 40 के दशक में उच्च रक्तचाप (हाइपरटेंशन) की घटना काफी अधिक है।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle6">महंगे नमक स्वास्थ्यवर्धक होते हैं।</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle6tanim"> नमक में सोडियम क्लोराइड (NaCl) होता है, और यह सोडियम (Na) होता है जो रक्तचाप बढ़ाता है। इससे कोई फर्क नहीं पड़ता कि नमक कहाँ से आता है (समुद्र, भूमिगत, आदि) या इसे कैसे तैयार किया जाता है (क्रिस्टल, पाउडर, मोटा)। आखिरकार, उन सभी में सोडियम क्लोराइड होता है।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle7">अगर मेरा ब्लड प्रेशर हाई है तो मैं समझ सकता हूं।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle7tanim"> उच्च रक्तचाप वाले कई लोगों को कोई शिकायत नहीं होती है। इसलिए, यह नहीं जाना जा सकता है कि रक्तचाप उच्च है जब तक कि इसे मापा न जाए।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle8">मैं नियमित नमक के बजाय जितना चाहूं उतना आहार नमक का उपयोग कर सकता हूं।</string>
    <string name = "yanlisanlamatitle8tanim"> आहार लवण में अक्सर पोटेशियम क्लोराइड (KCl) होता है, जो नमक का स्वाद देता है। दूसरों में भी इसमें कुछ नियमित नमक मिलाया जा सकता है। किडनी के मरीजों के लिए पोटैशियम क्लोराइड हानिकारक हो सकता है। इसलिए, आपको आहार नमक का उपयोग केवल तभी करना चाहिए जब आपका डॉक्टर इसकी सिफारिश करे।</string>
    <string name="yanlisanlamatitle9">हिमालयन नमक स्वस्थ है</string>
    <string name="yanlisanlamatitle9tanim">स्वास्थ्यवर्धक माने जाने वाले इस नमक में सोडियम क्लोराइड भी होता है, जैसा कि हम जानते हैं।</string>



    <string name="hpacil">इस लेख में मैं आपको हाई ब्लड प्रेशर, हाई ब्लड प्रेशर के लक्षण, हाई ब्लड प्रेशर में क्या करें, इसके बारे में जानकारी देने की कोशिश करूंगा। मैंने यह भी लिखने की कोशिश की कि जब उच्च रक्तचाप बहुत अधिक हो जाए तो आप तत्काल क्या कर सकते हैं। रिमाइंडर, आपातकालीन नंबर 112।</string>
    <string name="hpacil1">आपातकालीन प्रतिक्रिया</string>
    <string name="hpacil1tanim">यदि आपका रक्तचाप 180 mm Hg या कम 120 mm Hg से अधिक है या रहा है, लेकिन महत्वपूर्ण अंगों को नुकसान के कोई संकेत नहीं हैं, तो इनमें से कोई भी लक्षण मौजूद नहीं होना चाहिए, मतली और उल्टी, सीने में दर्द, सांस की तकलीफ, गंभीर पीठ दर्द, कमजोरी, देखने में परेशानी, बोलने में कठिनाई, गंभीर चिंता, दौरे, उत्तर न देना। आप इस वर्ग में हैं। हो सकता है कि आपके डॉक्टर को आपकी दवाओं में कुछ समायोजन करने की आवश्यकता हो। हालांकि, आपको अस्पताल में एक रोगी के रूप में इलाज करने की आवश्यकता हो सकती है। अगर आप इस कक्षा में हैं, तो भी आपको अस्पताल जरूर जाना चाहिए।</string>
    <string name="hpacil2">आपातकालीन अस्पताल देखभाल</string>
    <string name="hpacil2tanim">यदि आपका रक्तचाप, सिस्टोलिक रक्तचाप 180 या 120 से कम या अधिक है, और महत्वपूर्ण अंगों को नुकसान के संकेत हैं, तो इन लक्षणों में से एक भी पर्याप्त है। मतली और उल्टी, सीने में दर्द, सांस की तकलीफ, गंभीर पीठ दर्द, कमजोरी, दृश्य गड़बड़ी, बोलने में कठिनाई, गंभीर चिंता, दौरे, अनुत्तरदायीता इस वर्ग में शामिल हैं और तुरंत एक एम्बुलेंस को कॉल करें।</string>
    <string name="hpacil3">आपको अपना रक्तचाप सही ढंग से मापना चाहिए।</string>
    <string name="hpacil3tanim">यदि रोगी को सिरदर्द या सीने में दर्द नहीं है, तो आपको निश्चित रूप से माप को कई बार दोहराना चाहिए। कभी-कभी जल्दबाजी में गलत मापन किया जा सकता है।</string>
    <string name="hpacil4">शांत रहें और रोगी को शांत करें और तंग टाई या बेल्ट को ढीला करके शर्ट का बटन खोलें।</string>
    <string name = "hpacil4tanim"> यदि आप कुछ बार दोहराने के बाद 180 मिमी एचजी उच्च या 120 मिमी एचजी डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर मान तक पहुंच गए हैं, तो आपको समस्या है। पहले आपको रोगी को शांत करने की आवश्यकता है। अगर माहौल तनावपूर्ण हो तो मरीज को दूर ले जाएं। इस दौरान आपका शांत रहना बेहद जरूरी है। यदि रोगी किसी बात को लेकर गुस्से में है या बहुत परेशान है, तो आप शांत करने वाली बातें कह सकते हैं। किसी भी तंग फिटिंग सामान, जैसे कि बेल्ट और टाई को ढीला करें। साथ ही, शर्ट के कुछ बटन खोलकर रोगी को राहत दें।</string>
    <string name="hpacil5">उसे 30 सेकेंड में 6 बार गहरी सांस लेने को कहें</string>
    <string name="hpacil5tanim">वातावरण से निकालने के बाद रोगी को किसी ठंडी और आरामदायक जगह पर लिटा दें और उसे 30 सेकेंड में 6 गहरी सांसें लेने दें। प्रयोगों से पता चलता है कि गहरी साँस लेने का व्यायाम उच्च रक्तचाप को 10 अंक तक कम कर सकता है। पैरासिम्पेथेटिक सिस्टम में ऑटोनोमिक सिस्टम काम करना शुरू कर देता है।</string>
    <string name="hpacil6">सुनिश्चित करें कि रोगी रक्तचाप की वह दवा लेता है जिसका वह उपयोग करता करती है।</string>
    <string name = "hpacil6tanim"> यदि कोई रोगी उच्च रक्तचाप की दवा ले रहा है, तो उसे इसे लेने को कहें। यदि रोगी का रक्तचाप 140 से 90 (सिस्टोलिक रक्तचाप 140, डायस्टोलिक रक्तचाप 90) से ऊपर है और यदि मतली और उल्टी, सीने में दर्द, सांस की तकलीफ, गंभीर पीठ दर्द, कमजोरी, दृश्य गड़बड़ी जैसे लक्षण हैं, बोलने में कठिनाई, गंभीर चिंता, दौरे, अनुत्तरदायी, उनकी दवा लें। इसे तुरंत लेना चाहिए और तत्काल अस्पताल जाना चाहिए।</string>
    <string name="hpacil7">मरीज के डॉक्टर तक पहुंचने की कोशिश करें।</string>
    <string name="hpacil7tanim">रोगी के डॉक्टर से फोन पर जल्दी से संपर्क करने की कोशिश करें और उनके निर्देशों का पालन करें। सामान्य तौर पर, डॉक्टर रक्तचाप को कम करने के लिए ओरल क्लोनिडाइन 75 एमसीजी या कैप्टोप्रिल 25 मिलीग्राम की 1 गोली के साथ दवाओं का उपयोग करते हैं। इसे जीभ के नीचे रखा जाता है ताकि इस सक्रिय संघटक वाली दवाएं अधिक तेजी से असर कर सकें। अगर आप डॉक्टर नहीं हैं तो मरीज को अपने हिसाब से दवा कभी न दें।</string>
    <string name="hpacil8">मरीज को अस्पताल ले जाएं।</string>
    <string name="hpacil8tanim">रक्तचाप कम होने और रक्तचाप कम होने के बावजूद, रोगी को निश्चित रूप से तुरंत डॉक्टर को दिखाना चाहिए।</string>
    <string name="hpacil9">नियमित जांच</string>
    <string name="hpacil9tanim">नियमित अंतराल पर ब्लड प्रेशर नापने का ध्यान रखें, यह आपके लिए अच्छा रहेगा। </string>



    <string name="hipoacil">निम्न रक्तचाप के लिए उपचार के तरीके अच्छे हैं। चिकित्सकीय रूप से समझाने के लिए, यह धमनियों के अंदर रक्त द्वारा डाले गए दबाव से संबंधित है। निम्न रक्तचाप, जिसमें मतली और बेहोशी जैसे लक्षण होते हैं, एक विकार के रूप में जाना जाता है जिसे सभी उम्र के व्यक्ति अनुभव कर सकते हैं। यह लंबे समय तक खड़े रहने और भूखे रहने जैसी स्थितियों में होता है। तो, रक्तचाप कम करने के लिए क्या अच्छा है </string>
    <string name="hipoacil1">हाइड्रेटेड रहना</string>
    <string name="hipoacil1tanim">दिन में 8 से 10 गिलास पानी पीने की कोशिश करें। अपने पानी की खपत को पूरे दिन में फैलाएं। इस पर अधिक ध्यान दें, खासकर गर्म मौसम में। पानी का सेवन करने से रक्त की मात्रा बढ़ेगी और रक्तचाप को गिरने से रोकेगा।</string>
    <string name="hipoacil2">नमक का सेवन बढ़ाएं</string>
    <string name="hipoacil2tanim">यह सर्वविदित है कि उच्च रक्तचाप वाले लोगों के लिए नमक प्रतिबंध की सिफारिश की जाती है; क्‍योंकि नमक शरीर में वॉटर रिटेंशन का कारण बनता है, जिससे ब्‍लड प्रेशर बढ़ता है। इसका उल्टा भी सच है: निम्न रक्तचाप वाले लोग भी नमक का सेवन बढ़ा सकते हैं, जिससे उनका रक्तचाप थोड़ा अधिक हो जाता है। आम तौर पर, अनुशंसित दैनिक नमक की खपत 1 चम्मच है। निम्न रक्तचाप वाले लोगों में, आवश्यकता के आधार पर नमक का सेवन प्रति दिन 2.5 या 3 चम्मच तक बढ़ाया जाना चाहिए।</string>
    <string name="hipoacil3">शराब का कम प्रयोग करें</string>
    <string name="hipoacil3tanim">शराब रक्तचाप को कम करेगी क्योंकि यह वाहिकाओं को आराम देती है। इसके अलावा, कुछ अल्कोहल शरीर को निर्जलित करते हैं क्योंकि वे मूत्र उत्पादन में वृद्धि करते हैं। इसलिए, यदि आप शराब का सेवन करते हैं, तो सीमित रहने का ध्यान रखें और अपने साथ ढेर सारा पानी लें।</string>
    <string name="hipoacil4">गर्मी से बचें</string>
    <string name = "hipoacil4tanim"> गर्म मौसम, गर्म वातावरण जैसे सौना हम्माम, गर्म स्नान, जैसे बहुत गर्म कपड़े पहनना। ये आपकी नसों को आराम देकर आपके रक्तचाप को कम करते हैं और पसीने के माध्यम से शरीर से तरल पदार्थ की हानि भी करते हैं।</string>
    <string name="hipoacil5">कम्प्रेशन स्टॉकिंग्स पहनें</string>
    <string name="hipoacil5tanim"> जरूरत के हिसाब से अलग-अलग दबाव और लंबाई में बेचे जाने वाले ये स्टॉकिंग्स पैरों को कसकर लपेटते हैं और खून को पैरों में जमा होने से रोकते हैं, जिससे खून को दिल में वापस आने में आसानी होती है। आपको बहुत फायदा हो सकता है, खासकर जब आप जानते हैं कि आप लंबे समय तक खड़े रहेंगे या यदि आपको वैरिकाज़ नसें हैं।</string>
    <string name="hipoacil6">अपने बिस्तर का सिर उठाएं</string>
    <string name="hipoacil6tanim">अपने बिस्तर का सिरा 10 से 15 सेंटीमीटर ऊपर उठाने से कुछ जटिल तंत्र बनते हैं जो मस्तिष्क और गुर्दे में रक्त के प्रवाह को प्रभावित करते हैं, और निम्न रक्तचाप और संबंधित शिकायतों में सुधार होता है। यहां महत्वपूर्ण बात यह है कि न केवल सिर, बल्कि धड़ के ऊपरी हिस्से को भी ऊपर उठाना है।</string>
    <string name="hipoacil7">अक्सर और थोड़ा-थोड़ा करके खाएं</string>
    <string name="hipoacil7tanim">अधिक मात्रा में भोजन करने से शरीर का रक्त प्रवाह पाचन तंत्र में बदल जाता है, रक्तचाप कम हो जाता है और मस्तिष्क में रक्त प्रवाह कम हो जाता है।</string>
    <string name="hipoacil8">धीरे-धीरे सीधा करें</string>
    <string name="hipoacil8tanim">बिस्तर से उठते समय या देर तक बैठने के बाद उठते समय जल्दबाजी न करें। पहले बैठने, पैरों को हिलाने से शरीर को तनाव को नियंत्रित करने का समय दें।</string>
    <string name="hipoacil9">डॉक्टर से संपर्क करें</string>
    <string name="hipoacil9tanim">यदि आपकी शिकायतें इतनी गंभीर और बार-बार होती हैं कि वे आपके दैनिक जीवन को प्रभावित करती हैं, यदि आप अपने दम पर सामना नहीं कर सकते हैं, तो डॉक्टर से परामर्श करें। हो सकता है कि आपका डॉक्टर एनीमिया, विटामिन-खनिज की कमी, हार्मोन संबंधी विकार जैसी कुछ समस्याओं का पता लगाने और उनका इलाज करने में मदद कर सकता है। या आपको रक्तचाप बढ़ाने वाली दवाओं या सप्लीमेंट्स का उपयोग करना उचित लग सकता है।</string>



    <string name="hiperetki">यदि सावधानी नहीं बरती गई तो उच्च रक्तचाप अन्य महत्वपूर्ण समस्याओं को जन्म दे सकता है। हालांकि खतरा इतना बड़ा है, उच्च रक्तचाप के खिलाफ समाज में पर्याप्त जागरूकता नहीं है।</string>
    <string name="hiperetki1">दिल का दौरा रिश्ता</string>
    <string name="hiperetki1tanim">अनियंत्रित उच्च रक्तचाप हृदय की मांसपेशियों को खिलाने वाली कोरोनरी वाहिकाओं के संकुचन और अवरोधन में सबसे महत्वपूर्ण जोखिम कारकों में से एक है। इस मामले में, सीने में दर्द, सीने में बेचैनी, और सांस की तकलीफ, जो दिल को खिलाने के लिए ऑक्सीजन से भरपूर अपर्याप्त रक्त प्रवाह के परिणामस्वरूप होती है, दिल के दौरे के सबसे आम लक्षण के रूप में सामने आते हैं।</string>
    <string name="hiperetki2">सहलाना</string>
    <string name="hiperetki2tanim">अनियंत्रित उच्च रक्तचाप के कारण मस्तिष्क की वाहिकाएं क्षतिग्रस्त, संकरी और फट सकती हैं। इसके अलावा, क्लॉट, जो उच्च रक्तचाप के गठन में एक कारक है, सेरेब्रल धमनी अवरुद्ध होने पर भी स्ट्रोक का कारण बन सकता है।</string>
    <string name="hiperetki3">दिल की धड़कन रुकना</string>
    <string name="hiperetki3tanim">जब उच्च रक्तचाप होता है, तो हृदय की मांसपेशियां पूरे शरीर में रक्त पंप करने के लिए मोटी हो जाती हैं। समय के साथ, हृदय की मोटी हुई मांसपेशी पर्याप्त रक्त पंप करने के लिए अपना कार्य नहीं कर पाती है और हृदय की विफलता होती है।</string>
    <string name="hiperetki4">याददाश्त की समस्या</string>
    <string name="hiperetki4tanim">मस्तिष्क की वाहिकाओं को उच्च रक्तचाप के कारण होने वाली क्षति स्मृति, सोचने और बोलने के कौशल को नकारात्मक रूप से प्रभावित करती है।</string>
    <string name="hiperetki5">किडनी रोग संघ</string>
    <string name = "hiperetki5tanim"> रक्त से अपशिष्ट को छानने के लिए गुर्दे की क्षमता; इसे नियमित द्रव, हार्मोन, नमक और एसिड संतुलन बनाए रखने के लिए स्वस्थ नसों की आवश्यकता होती है। इस कारण उच्च रक्तचाप के कारण इस प्रणाली के बाधित होने से किडनी के विभिन्न रोग हो जाते हैं। शरीर के लिए रक्तचाप को नियंत्रित करना भी कठिन होता जा रहा है</string>
    <string name="hiperetki6">परिधीय संवहनी रोग</string>
    <string name="hiperetki6tanim">यदि पैर की नसों में धमनीकाठिन्य के परिणामस्वरूप रक्त प्रवाह प्रभावित होता है, तो पैरों और पैरों में दर्द, ऐंठन और सुन्नता हो सकती है।</string>
    <string name="hiperetki7">आँखों की नसों का मोटा होना, सिकुड़ना</string>
    <string name="hiperetki7tanim">यदि उच्च रक्तचाप का इलाज नहीं किया जाता है, तो यह आंख के रेटिना तक जाने वाली नाजुक वाहिकाओं को नुकसान पहुंचा सकता है; परिणाम स्थायी दृष्टि हानि तक, विभिन्न स्तरों पर दृष्टि समस्याएं पैदा कर सकता है। अनियंत्रित रक्तचाप, जो स्ट्रोक का कारण भी बनता है, दृष्टि हानि का कारण भी बन सकता है।</string>
    <string name="hiperetki8">यौन रोग</string>
    <string name="hiperetki8tanim">वैज्ञानिक अध्ययन; पता चलता है कि उच्च रक्तचाप वाले लोगों की तुलना में उच्च रक्तचाप वाले पुरुषों और महिलाओं दोनों में यौन अक्षमता अधिक आम है।</string>
    <string name="hiperetki9">महाधमनी का बढ़ जाना</string>
    <string name = "hiperetki9tanim"> उच्च रक्तचाप के कारण उच्च रक्तचाप और समय के साथ वाहिका की दीवार के कमजोर होने के परिणामस्वरूप, यह वाहिका के एक हिस्से में वृद्धि और गुब्बारों का कारण बन सकता है, जिसे धमनीविस्फार के रूप में परिभाषित किया गया है। यद्यपि धमनीविस्फार पूरे शरीर में वाहिकाओं में बन सकता है, यह अक्सर शरीर के सबसे बड़े पोत, महाधमनी में पाया जाता है, और टूट सकता है और जीवन के लिए खतरनाक रक्तस्राव का कारण बन सकता है।</string>


    <string name="tanhata">रक्तचाप मापने से पहले और उसके दौरान कुछ नियमों का पालन करना होता है ताकि रक्तचाप के मान गलत न हों।</string>
    <string name="tanhata1">रक्तचाप मापने के दौरान बात न करें, हंसें या शोर न करें।</string>
    <string name="tanhata1t"></string>
    <string name="tanhata2">रक्तचाप को मापने से पहले अपनी शौचालय की जरूरतों को पूरा किए बिना रक्तचाप माप न लें।</string>
    <string name="tanhata2t"></string>
    <string name="tanhata3">टाइट कपड़े से ना नापें</string>
    <string name="tanhata3t"></string>
    <string name="tanhata4">कमरा न ज्यादा गर्म हो और न ज्यादा ठंडा</string>
    <string name="tanhata4t"></string>
    <string name="tanhata5">आपके पैर मजबूती से जमीन पर होने चाहिए</string>
    <string name="tanhata5t"></string>
    <string name="tanhata6"> नंगे हाथ से मापें।</string>
    <string name="tanhata6t"></string>
    <string name="tanhata7">डिवाइस की बैटरी जांचें</string>
    <string name="tanhata7t"></string>
    <string name="tanhata8">नापते समय धूम्रपान न करें</string>
    <string name="tanhata8t"></string>
    <string name="tanhata9">नापते समय ज्यादा हिलना डुलना नहीं चाहिए</string>
    <string name="tanhata9t"></string>



    <string name="bpunder">धमनियों के अंदर के रक्त चाप को रक्तचाप कहते हैं। जब केशिका पेशी सिकुड़ती है, तो रक्त धमनियों में पंप किया जाता है। इस समय मापा गया दबाव सिस्टोलिक दबाव है। जब हृदय की मांसपेशी शिथिल हो जाती है, तो शिरा में रक्त रुक जाता है; इस समय मापा गया दबाव डायस्टोलिक दबाव है। ब्लड प्रेशर मापन में सिस्टोलिक (बड़ा) और डायस्टोलिक (छोटा) ब्लड प्रेशर की जांच की जाती है। हाई ब्लड प्रेशर को हाइपरटेंशन कहते हैं। आदर्श रक्तचाप एक व्यक्ति से दूसरे व्यक्ति में भिन्न हो सकता है। औसतन, सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर 120 और 130 के बीच और डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर 70 और 90 के बीच सामान्य माना जाता है। युवा लोगों और बच्चों में निम्न रक्तचाप के मूल्यों को सामान्य माना जा सकता है। आइए अब इन मानों की जांच करें।</string>
    <string name="bpunder1">अल्प रक्त-चाप</string>
    <string name="bpunder1t">हाइपोटेंशन के कोई लक्षण नहीं होते हैं और यह तब तक आपत्तिजनक नहीं है जब तक कि यह बहुत स्पष्ट न हो। इसे सकारात्मक माना जाता है क्योंकि यह हृदय रोगों के जोखिम को कम करता है। रक्तचाप में अचानक गिरावट से चक्कर आना, कमजोरी और बेहोशी हो सकती है।</string>
    <string name="bpunder2">सामान्य</string>
    <string name="bpunder2t">यदि आपका सिस्टोलिक रक्तचाप 120 mmHg से कम है और आपका डायस्टोलिक रक्तचाप 80 mmHg से कम है तो आपका रक्तचाप आदर्श (सामान्य) है। यदि आपका सिस्टोलिक या डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर में से एक भी सीमा से ऊपर है, तो आप सामान्य सीमा से बाहर हैं। यदि आपका सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर सामान्य है लेकिन आपका डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर 90 Hg से ऊपर है, तो हम इसे आइसोलेटेड डायस्टोलिक हाइपरटेंशन (IDH) कहते हैं।</string>
    <string name="bpunder3">उन्नत</string>
    <string name="bpunder3t">यदि आपका सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर 120 और 129 mmHg के बीच है और आपका डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर 80 mmHg से कम है, तो आप एलिवेटेड ब्लड प्रेशर श्रेणी में हैं। स्वस्थ आदतें स्थापित करें ताकि आपका रक्तचाप सामान्य हो सके या आगे न बढ़े। 3 से 6 महीने के भीतर अपना रक्तचाप माप और सामान्य नियंत्रण सुनिश्चित करें।</string>
    <string name="bpunder4">उच्च रक्तचाप चरण 1</string>
    <string name="bpunder4t">उच्च (हाइपर) रक्तचाप (स्तर 1) का उल्लेख किया गया है यदि आपका सिस्टोलिक रक्तचाप 130 और 139 mmHg के बीच है या आपका डायस्टोलिक रक्तचाप 80 और 89 mmHg के बीच है। आप मदद के लिए अपने डॉक्टर से पूछ सकते हैं। यदि आपका जोखिम 10 प्रतिशत से कम है, तो अपनी बुरी आदतों से छुटकारा पाएं और अपना रक्तचाप माप और सामान्य नियंत्रण हर 3 या 6 महीने में करवाएं। यदि आपका जोखिम 10 प्रतिशत से अधिक है, तो आपको डॉक्टर की राय लेनी चाहिए।</string>
    <string name="bpunder5">उच्च रक्तचाप चरण 2</string>
    <string name="bpunder5t">यदि आपका सिस्टोलिक रक्तचाप 140 mmHg से अधिक या इसके बराबर है, या यदि आपका डायस्टोलिक रक्तचाप 90 mmHg से अधिक या इसके बराबर है, तो आप उच्च (हाइपर) रक्तचाप (स्तर 2) में आते हैं ) रक्तचाप श्रेणी।</string>
    <string name="bpunder6">उच्च रक्तचाप का संकट</string>
    <string name="bpunder6t">यदि आपका सिस्टोलिक रक्तचाप 180 mmHg के बराबर या उससे अधिक है, या यदि आपका डायस्टोलिक रक्तचाप 180 mmHg के बराबर या अधिक है, तो आपको उच्च रक्तचाप का संकट है। इससे पहले कि आपके अंग उच्च रक्तचाप से क्षतिग्रस्त हों, तुरंत अस्पताल जाएं। इस दौरान 30 सेकंड में 6 बार गहरी सांस लेने की तकनीक आजमाएं।</string>
    <string name="bpunder7">छद्म तनाव</string>
    <string name = "bpunder7t"> किसी व्यक्ति को उच्च रक्तचाप है या नहीं, यह बताने में सक्षम होने के लिए कम से कम तीन मापों की आवश्यकता होती है। एक माप से यह तय करना कि रोगी को उच्च रक्तचाप है, छद्म रक्तचाप माना जाता है। एक सामान्य व्यक्ति के रक्तचाप में पूरे दिन उतार-चढ़ाव हो सकता है। चलने, दौड़ने, व्यायाम करने, खाने के बाद आपका रक्तचाप उच्च हो सकता है।</string>
    <string name="bpunder8">गर्भावस्था रक्तचाप</string>
    <string name="bpunder8t">उच्च रक्तचाप प्रत्येक 10 में से लगभग एक गर्भवती महिला में देखा जा सकता है। गर्भकालीन उच्च रक्तचाप की जांच की जानी चाहिए कि क्या यह गर्भावस्था या प्रीक्लेम्पसिया के कारण है और इसे पुराने उच्च रक्तचाप से अलग किया जाना चाहिए। गर्भकालीन उच्च रक्तचाप माँ और बच्चे दोनों को नुकसान पहुँचाता है। पहली गर्भावस्था में वृद्ध और अधिक वजन वाली माताओं में क्रोनिक उच्च रक्तचाप का पता लगाया जा सकता है। गर्भकालीन उच्च रक्तचाप आमतौर पर गर्भावस्था के दूसरे छमाही के बाद होता है। प्रीक्लेम्पसिया में देखे जाने वाले उच्च रक्तचाप में पेशाब में प्रोटीन का रिसाव होता है। प्रिक्लेम्प्शिया भी एडीमा, सिरदर्द, और यकृत रोग का कारण बनता है। गर्भावस्था के दौरान कुछ उच्चरक्तचापरोधी दवाओं का उपयोग किया जा सकता है। गर्भकालीन उच्च रक्तचाप समय से पहले जन्म, बच्चे में विकास मंदता, मस्तिष्क क्षति और बच्चे के प्लेसेंटा को नुकसान पहुंचा सकता है।</string>
    <string name="bpunder9">आँख का तनाव</string>
    <string name = "bpunder9t"> ग्लूकोमा इस स्थिति का चिकित्सा नाम है, जिसे ग्लूकोमा के नाम से जाना जाता है। समय-समय पर अत्यधिक आंखों के दबाव के परिणामस्वरूप ग्लूकोमा ऑप्टिक तंत्रिका को नुकसान पहुंचाता है। नतीजतन, रोगी की दृष्टि धीरे-धीरे कम हो जाती है। ग्लूकोमा 40 वर्ष से अधिक आयु के लोगों में अधिक आम है और यह आनुवंशिक हो सकता है। मायोपिया का खतरा अधिक होता है। मधुमेह और हाइपोथायरायडिज्म, लंबे समय तक कोर्टिसोन का उपयोग करने वाले और आंखों में चोट वाले लोगों में ग्लूकोमा का खतरा बढ़ जाता है।</string>




    <string name = "riskk"> ऐसे कई जोखिम कारक हैं जो उच्च रक्तचाप के विकास की ओर अग्रसर हो सकते हैं। बढ़ती उम्र के साथ हाइपरटेंशन होने का खतरा बढ़ जाता है। परिवार के सदस्यों और रिश्तेदारों के बीच उच्च रक्तचाप वाले व्यक्तियों की उपस्थिति भी उच्च रक्तचाप के विकास के लिए जोखिम भरे कारकों में से एक है। इन स्थितियों के अलावा, जो लोग अधिक वजन वाले हैं, शारीरिक गतिविधि नहीं करते हैं या तम्बाकू धूम्रपान करते हैं, उन्हें भी उच्च रक्तचाप के विकास के जोखिम वाले समूह में माना जाता है। किसी व्यक्ति में रक्तचाप में वृद्धि का कारण बनने वाली स्थितियों की प्राथमिक और द्वितीयक कारणों के रूप में 2 समूहों में जांच की जाती है। प्राथमिक (प्राथमिक) उच्च रक्तचाप की परिभाषा एक शब्द है जिसका उपयोग तब किया जाता है जब व्यक्ति में उच्च रक्तचाप का कारण बनने वाली स्थिति निर्धारित नहीं की जा सकती है। प्राथमिक उच्च रक्तचाप समय के साथ चिकित्सकीय रूप से धीरे-धीरे विकसित होता है। दूसरी ओर माध्यमिक (द्वितीयक) उच्च रक्तचाप की अवधारणा का अर्थ है कि व्यक्ति में उच्च रक्तचाप एक निश्चित स्वास्थ्य स्थिति के परिणामस्वरूप होता है। प्राथमिक उच्च रक्तचाप के विपरीत, उच्च रक्तचाप, जो किसी कारण से द्वितीयक विकसित होता है, अचानक बढ़ जाता है। माध्यमिक उच्च रक्तचाप विभिन्न बीमारियों और कुछ दवाओं या पदार्थों के उपयोग के बाद हो सकता है। नीचे ऐसे कारक दिए गए हैं जो उच्च रक्तचाप का कारण बन सकते हैं।</string>
    <string name="risk1">जेनेटिक कारक</string>
    <string name="risk1t"></string>
    <string name="risk2">उच्च नमक की खपत</string>
    <string name="risk2t"></string>
    <string name="risk3">मधुमेह, कोलेस्ट्रॉल</string>
    <string name="risk3t"></string>
    <string name="risk4">जन्म नियंत्रण की गोलियाँ, कुछ दर्द निवारक</string>
    <string name="risk4t"></string>
    <string name="risk5">थायराइड विकार</string>
    <string name="risk5t"></string>
    <string name="risk6">तनाव, मोटापा</string>
    <string name="risk6t"></string>
    <string name="risk7">मैग्नीशियम, पोटेशियम और कैल्शियम कुपोषण</string>
    <string name="risk7t"></string>
    <string name="risk8">कम शारीरिक गतिविधि</string>
    <string name="risk8t"></string>
    <string name="risk9">प्रतिबंधित पदार्थों का उपयोग</string>
    <string name="risk9t"></string>


    <string name = "faqq"> हमारा ऐप आपके बीपी की निगरानी के लिए डेटा मॉनिटरिंग और प्रबंधन टूल के रूप में कार्य करता है और आपको विज्ञान समर्थित जानकारी के साथ अपने स्वास्थ्य को बेहतर बनाने के लिए प्रोत्साहित करता है। चूंकि मोबाइल फोन के साथ रक्तचाप को मापने की तकनीक अभी भी विकास के चरण में है और नैदानिक उपयोग के लिए तैयार नहीं है, इसलिए हमारे उपयोगकर्ताओं की जिम्मेदारी के तहत हमारा एप्लिकेशन रक्तचाप को मापता नहीं है।</string>
    <string name="faq1">दरअसल, किसी भी ऐप को विश्वसनीय बीपी माप उपकरण के रूप में प्रमाणित नहीं किया गया है।</string>
    <string name="faq1t">यू.एस. फूड एंड ड्रग एडमिनिस्ट्रेशन (एफडीए) संयुक्त राज्य अमेरिका में चिकित्सा उपकरणों को नियंत्रित करता है, यह दावा करते हुए कि ऐप रक्तचाप माप की सटीकता पर सवाल उठाया जा सकता है। इसलिए, कोई भी एप्लिकेशन सटीक और विश्वसनीय बीपी माप प्रदान नहीं कर सकता है।</string>
    <string name="faq2">आम तौर पर बोलना</string>
    <string name="faq2t">रक्तचाप ऐप, Google Play और ऐप स्टोर से डाउनलोड के लिए उपलब्ध है, अपने फ़ोन की टॉर्च और कैमरे का उपयोग करके एक रॉ पल्स ऑक्सीमीटर बनाएं जो आपके हृदय प्रणाली के बारे में कुछ जानकारी का पता लगा सकता है।</string >
    <string name="faq3">हालांकि</string>
    <string name="faq3t">एकत्र की गई जानकारी सही या लागू साबित नहीं हो सकी।</string>
    <string name="faq4">इस तकनीक को विकसित करने और सुधारने के लिए और अधिक शोध की आवश्यकता है।</string>
    <string name="faq4t"></string>
    <string name="faq5">कोई ऐप वास्तव में आपके रक्तचाप को माप नहीं सकता है।</string>
    <string name="faq5t"></string>
    <string name="faq6">यह एप:</string>
    <string name="faq6t">अपनी रीडिंग को रिकॉर्ड करने और नियमित रूप से जांचने से शुरुआती पहचान में सहायता मिल सकती है।</string>
    <string name="faq7">अपने इलाज को ट्रैक कर सकते हैं</string>
    <string name="faq7t"></string>
    <string name="faq8">आपके लिए ग्राफिक्स बनाता है</string>
    <string name="faq8t"></string>
    <string name="faq9">दिनांक समर्थन प्रदान करता है</string>
    <string name="faq9t"></string>




    <string name = "hipoad"> आप निम्न रक्तचाप का अनुभव कर रहे हैं। अपना आहार बदलें और यदि आवश्यक हो तो इसे सामान्य स्थिति में लाने के लिए अपने चिकित्सक से परामर्श करें।</string>
    <string name = "normalad"> किसी उपचार की आवश्यकता नहीं है। आपका रक्तचाप अपने सर्वोत्तम स्तर पर है।</string>
    <string name="yuksekad">आपका रक्तचाप थोड़ा अधिक है। उच्च रक्तचाप से बचने के लिए, अपनी जीवन शैली में सुधार करना और अपने रक्तचाप को नियमित रूप से मापना अच्छा है।</string>
    <string name="hiperonead">इस श्रेणी में 3 या अधिक मान उच्च रक्तचाप का संकेत देते हैं। अपनी जीवनशैली के लिए सावधानी बरतें और अपने रक्तचाप को कम करने के लिए अपने चिकित्सक से परामर्श करें।</string>
    <string name="hipertwoad">यदि आपके संकेतक इस स्तर पर बने रहते हैं, तो आपको अपनी रक्तचाप उपचार योजना के लिए दवाओं की आवश्यकता है।</string>
    <string name="tansifad">आपका रक्तचाप गंभीर रूप से बढ़ा हुआ है। आपको आपातकालीन चिकित्सा सहायता लेनी चाहिए।</string>


    <string name="heyy">आपके स्वास्थ्य के लिए यह ऐप आपके लिए है</string>
    <string name="oy">हमें वोट दें</string>
    <string name="ark">मित्रों के साथ साझा करें</string>
    <string name="geri">प्रतिक्रिया</string>
    <string name="gizlilik">गोपनीयता नीति</string>

    <string name="ayarlar">सेटिंग</string>

    <string name="anladım">मैं समझता हूं</string>
    <string name="kategori">श्रेणियां</string>
</resources>